{"type":"FeatureCollection","features":[{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3387092581960562,48.82312886115732]},"properties":{"arbres_idbase":112946.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":"Talus du Lac","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONTSOURIS \/ 28 BOULEVARD JOURDAN","arbres_circonferenceencm":430.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ginkgo","arbres_espece":"biloba","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_idbase":112946.0,"com_idarbre":112946.0,"com_site":"Parc Montsouris","com_adresse":"28 Boulevard Jourdan","com_complement_adresse":"Talus du Lac","com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_nom_latin":"Ginkgo biloba","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ginkgo est une essence originaire de Chine appartenant \u00e0 la famille des Ginkgoac\u00e9es. Des restes fossilis\u00e9s ont permis d'\u00e9tablir que le genre Gingko est apparu au d\u00e9but du jurassique, il y a plus de 200 millions d\u2019ann\u00e9es. Fait surprenant, le ginkgo n\u2019a quasiment pas \u00e9volu\u00e9 depuis. \u00c0 l\u2019automne, son feuillage aux couleurs d\u2019or est un v\u00e9ritable \u00e9merveillement.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/112946.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/112946.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2722482949849363,48.869133163892265]},"properties":{"arbres_idbase":139108.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"16-42","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE ROBERT SCHUMAN","arbres_circonferenceencm":175.0,"arbres_hauteurenm":13.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Gymnocladus","arbres_espece":"dioica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Chicot du Canada","com_idbase":139108.0,"com_idarbre":139108.0,"com_site":"Square Robert Schuman","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"16-42","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Chicot du Canada","com_nom_latin":"Gymnocladus dioica","com_autorite_taxo":"(L.) K.Koch","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Rare en France, cette essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord appartient \u00e0 la famille des Fabac\u00e9es. Ses branches noueuses et d\u00e9feuill\u00e9es plus de la moiti\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e lui donnent l\u2019aspect d\u2019un arbre mort. En juin, l\u2019arbre se couvre de petites fleurs \u00e9toil\u00e9es blanches, puis de grosses gousses pendantes. Ses feuilles estivales peuvent atteindre plus d\u2019un m\u00e8tre de long.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/139108.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/139108.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3990659845340114,48.86151634133079]},"properties":{"arbres_idbase":158609.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-17","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DU PERE LACHAISE \/ DIV 77","arbres_circonferenceencm":155.0,"arbres_hauteurenm":11.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Gymnocladus","arbres_espece":"dioica","arbres_varieteoucultivar":"''Variegata''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Chicot du Canada","com_idbase":158609.0,"com_idarbre":158609.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise","com_adresse":"Cimetiere Du Pere Lachaise \/ Div 77","com_complement_adresse":"20-17","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"Chicot du Canada","com_nom_latin":"Gymnocladus dioica 'Variegata'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Rare en France, cette essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord appartient \u00e0 la famille des Fabac\u00e9es. Son nom scientifique Gymnocladus d\u00e9rive du grec gymnos, \u00ab nu \u00bb, et klados, \u00ab branches \u00bb, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ses branches noueuses et d\u00e9feuill\u00e9es plus de la moiti\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e qui lui donnent l\u2019aspect d\u2019un arbre mort. En juin, l\u2019arbre se couvre de petites fleurs \u00e9toil\u00e9es blanches, puis de grosses gousses pendantes. Ses feuilles estivales peuvent atteindre plus d\u2019un m\u00e8tre de long.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/158609.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/158609.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.298629735764971,48.85437944639593]},"properties":{"arbres_idbase":106913.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 7E ARRDT","arbres_complementadresse":"Canton 07","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU CHAMP DE MARS ET PELOUSES DE L ECOLE MILITAIRE","arbres_circonferenceencm":321.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Cedrus","arbres_espece":"libani","arbres_varieteoucultivar":"''Glauca''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"C\u00e8dre","com_idbase":106913.0,"com_idarbre":106913.0,"com_site":"Jardin du Champ de Mars","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"Canton 07","com_arrondissement":"7","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"C\u00e8dre bleu du Liban","com_nom_latin":"Cedrus libani subsp. atlantica 'Glauca'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le c\u00e8dre du Liban est une essence originaire du Moyen-Orient appartenant \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es. V\u00e9ritable sculpture v\u00e9g\u00e9tale aux grandes branches \u00e9tal\u00e9es, sa ramure remarquable apporte de l\u2019ombre et attire le regard. \u00ab Les c\u00e8dres du Liban sont les reliques des si\u00e8cles et de la nature, les monuments naturels les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019univers [\u2026] \u00bb, disait Alphonse de Lamartine.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/106913.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/106913.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3362770386072533,48.82202510003852]},"properties":{"arbres_idbase":113353.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":"Volcan \/ Puits","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONTSOURIS \/ 28 BOULEVARD JOURDAN","arbres_circonferenceencm":402.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Sequoia","arbres_espece":"sempervirens","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sequoia","com_idbase":113353.0,"com_idarbre":113353.0,"com_site":"Parc Montsouris","com_adresse":"28 Boulevard Jourdan","com_complement_adresse":"Volcan \/ Puits","com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"S\u00e9quoia toujours vert","com_nom_latin":"Sequoia sempervirens","com_autorite_taxo":"(D.Don) Endl.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le s\u00e9quoia est une essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord. Il appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es qui comprend les arbres les plus gros et les plus \u00e2g\u00e9s sur Terre.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/113353.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/113353.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.261570350144028,48.86290829126471]},"properties":{"arbres_idbase":2002391.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-01","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"BERGE DU LAC INFERIEUR - CHEMIN DE CEINTURE DU LAC INFERIEUR","arbres_circonferenceencm":210.0,"arbres_hauteurenm":17.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ginkgo","arbres_espece":"biloba","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1893-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_idbase":2002391.0,"com_idarbre":2002442.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Berge du lac Inf\u00e9rieur","com_adresse":"Chemin de Ceinture du lac Inferieur","com_complement_adresse":"16-01","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_nom_latin":"Ginkgo biloba","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1893","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ginkgo est une essence originaire de Chine appartenant \u00e0 la famille des Ginkgoac\u00e9es. Des restes fossilis\u00e9s ont permis d'\u00e9tablir que le genre Gingko est apparu au d\u00e9but du jurassique, il y a plus de 200 millions d\u2019ann\u00e9es. Fait surprenant, le ginkgo n\u2019a quasiment pas \u00e9volu\u00e9 depuis. \u00c0 l\u2019automne, son feuillage aux couleurs d\u2019or est un v\u00e9ritable \u00e9merveillement.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002391.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002391.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2540662827092537,48.846039811201415]},"properties":{"arbres_idbase":114452.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":177.0,"arbres_hauteurenm":9.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Celtis","arbres_espece":"koraiensis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Micocoulier","com_idbase":114452.0,"com_idarbre":114452.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Micocoulier de Cor\u00e9e","com_nom_latin":"Celtis koraiensis","com_autorite_taxo":"Nakai","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Ce Celtis appartient \u00e0 la famille des Cannabac\u00e9es. Le micocoulier de Cor\u00e9e est originaire du nord de la Chine, de Mandchourie et de Cor\u00e9e. C'est une esp\u00e8ce tr\u00e8s rare en France. On l'appr\u00e9cie pour ses qualit\u00e9s ornementales, notamment au niveau de son port, de la forme de son feuillage et de l'aspect de son \u00e9corce.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/114452.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/114452.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3468204796812233,48.893355454453996]},"properties":{"arbres_idbase":120016.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":"18-08","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE KRIEGEL - VALRIMONT","arbres_circonferenceencm":234.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Toona","arbres_espece":"sinensis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Cedrele","com_idbase":120016.0,"com_idarbre":120016.0,"com_site":"Square Kriegel-Valmiront","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"18-08","com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"C\u00e9dr\u00e8le de Chine","com_nom_latin":"Toona sinensis","com_autorite_taxo":"(Juss.) M.Roem.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire d'Asie, le c\u00e9dr\u00e8le de Chine appartient \u00e0 la famille des M\u00e9liac\u00e9es. Cette essence est exploit\u00e9e en production foresti\u00e8re pour son bois pr\u00e9cieux r\u00e9sistant \u00e0 la pourriture et aux insectes xylophages (termites, etc.). Il plait \u00e9galement en arbre d'ornement en raison de son joli feuillage d\u00e9coup\u00e9 et de son \u00e9corce profond\u00e9ment rainur\u00e9e.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/120016.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/120016.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3228497143354265,48.82178823456135]},"properties":{"arbres_idbase":121632.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":"14-09","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DU SERMENT DE KOUFRA","arbres_circonferenceencm":317.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Atropunicea''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":121632.0,"com_idarbre":121632.0,"com_site":"Square du Serment De Koufra","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"14-09","com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"H\u00eatre pourpre","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Atropunicea'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le h\u00eatre appartient \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. On admire cette esp\u00e8ce pour son feuillage fin et l\u00e9ger \u00e0 la robe pourpre fonc\u00e9. Cette belle couleur contraste avec la douce \u00e9corce grise de son tronc. Le h\u00eatre est une essence foresti\u00e8re sensible \u00e0 la qualit\u00e9 et la fra\u00eecheur de la terre. Sur sol fertile, il pousse tr\u00e8s vite et peut atteindre 30 \u00e0 35 m\u00e8tres de hauteur mais sa long\u00e9vit\u00e9 est plus limit\u00e9e que celle du ch\u00eanes.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/121632.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/121632.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2625479335146426,48.866127215311664]},"properties":{"arbres_idbase":2002398.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-04","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ILE DU LAC INFERIEUR","arbres_circonferenceencm":380.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"orientalis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1859-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":2002398.0,"com_idarbre":2002440.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Petite \u00eele du lac Inf\u00e9rieur","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"16-04","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Platane d'Orient","com_nom_latin":"Platanus orientalis","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1859","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le platane d\u2019Orient est une essence de la famille des Platanac\u00e9es originaire d\u2019Asie Mineure. Cet arbre majestueux exprime de mani\u00e8re fid\u00e8le les qualit\u00e9s ornementales et esth\u00e9tiques de l\u2019essence. Cette esp\u00e8ce se caract\u00e9rise notamment par une \u00e9corce \u00e9paisse et rugueuse qui s\u2019accumule sur le tronc et les branches, soulignant l\u2019\u00e2ge v\u00e9n\u00e9rable de ce sujet.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002398.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002398.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3606255373544416,48.8648374891871]},"properties":{"arbres_idbase":116886.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 3E ARRDT","arbres_complementadresse":"03-05","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DU TEMPLE \/ 50 RUE DE BRETAGNE","arbres_circonferenceencm":230.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Corylus","arbres_espece":"colurna","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Noisetier de Byzance","com_idbase":116886.0,"com_idarbre":116886.0,"com_site":"Square du Temple","com_adresse":"50 Rue de Bretagne","com_complement_adresse":"03-05","com_arrondissement":"3","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noisetier de Byzance","com_nom_latin":"Corylus colurna","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noisetier de Byzance est une essence originaire d\u2019Europe de l\u2019Est et d\u2019Asie Mineure appartenant \u00e0 la famille des B\u00e9tulac\u00e9es. On reconnait l\u2019esp\u00e8ce \u00ab de Byzance \u00bb \u00e0 ses noisettes comestibles, log\u00e9es dans une enveloppe frang\u00e9e, qui font la joie des \u00e9cureuils. G\u00e9n\u00e9ralement cultiv\u00e9e en arbres d\u2019ornement isol\u00e9s, cette essence s\u2019adapte \u00e9galement aux conditions de vie des alignements urbains.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/116886.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/116886.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.398576913530044,48.8620845696505]},"properties":{"arbres_idbase":155788.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-01","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DU PERE LACHAISE \/ DIV 77","arbres_circonferenceencm":115.0,"arbres_hauteurenm":10.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Diospyros","arbres_espece":"lotus","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Plaqueminier","com_idbase":155788.0,"com_idarbre":155788.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise","com_adresse":"Cimetiere Du Pere Lachaise \/ Div 77","com_complement_adresse":"20-01","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"Plaqueminier lotier","com_nom_latin":"Diospyros lotus","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son anciennet\u00e9 et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le plaqueminier lotier est une essence originaire du Caucase appartenant \u00e0 la famille des \u00c9b\u00e9nac\u00e9es. Cet arbre tire son nom scientifique (Diospyros) du grec \u00ab dios \u00bb, Dieu, et \u00ab puros \u00bb, fruit. Ses baies peuvent se consommer blettes, s\u00e9ch\u00e9es comme les dattes, ce qui lui vaut d\u2019\u00eatre \u00e9galement appel\u00e9 \u00ab prunier dattier \u00bb. Distill\u00e9es elles servent \u00e0 produire de l\u2019alcool ou du vinaigre.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/155788.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/155788.jpg","com_copyright1":"Mathieu Bedel \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3467187956592257,48.87692125249614]},"properties":{"arbres_idbase":317250.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 9E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE MONTHOLON \/ 79 BIS RUE LA FAYETTE","arbres_circonferenceencm":465.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":317250.0,"com_idarbre":317250.0,"com_site":"Square Montholon","com_adresse":"79 Bis Rue La Fayette","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"9","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Plant\u00e9 en 1872, en bin\u00f4me avec son jumeau voisin, ce platane participe de l\u2019identit\u00e9 paysag\u00e8re du square Montholon. Il offre ombrage et intimit\u00e9 aux conversations et pauses m\u00e9ridiennes.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/317250.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/317250.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2617385570754833,48.86317306487217]},"properties":{"arbres_idbase":2002392.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-02","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"BERGE DU LAC INFERIEUR - CHEMIN DE CEINTURE DU LAC INFERIEUR","arbres_circonferenceencm":407.0,"arbres_hauteurenm":27.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pterocarya","arbres_espece":"fraxinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1882-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Pterocarya","com_idbase":2002392.0,"com_idarbre":2002441.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Berge du lac Inf\u00e9rieur","com_adresse":"Chemin de Ceinture du lac Inferieur","com_complement_adresse":"16-02","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Noyer du Caucase","com_nom_latin":"Pterocarya fraxinifolia","com_autorite_taxo":"(Poir.) Spach","com_annee_plantation":"1882","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noyer du Caucase, est un arbre \u00e0 feuilles caduques de la famille des Juglandac\u00e9es originaire des vall\u00e9es du Caucase et de l'Elbourz. Il a \u00e9t\u00e9 introduit en France en 1784, et au Royaume-Uni en 1800. Depuis lors, il est beaucoup plant\u00e9 comme arbre d'ornement dans une grande partie de l'Europe. Le tronc est irr\u00e9guli\u00e8rement cannel\u00e9, avec une \u00e9corce tr\u00e8s rugueuse formant des cr\u00eates verticales sinueuses qui s'entrecroisent.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002392.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002392.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3451863529005936,48.84931650431553]},"properties":{"arbres_idbase":132543.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 5E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE MICHEL FOUCAULT \/ 43 Q RUE DES ECOLES","arbres_circonferenceencm":470.0,"arbres_hauteurenm":24.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"orientalis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":132543.0,"com_idarbre":132543.0,"com_site":"Square Michel-Foucault","com_adresse":"43 Q Rue des Ecoles","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"5","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platanes d'Orient","com_nom_latin":"Platanus orientalis","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Ces arbres sont class\u00e9s remarquables pour leur ampleur et leur empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le platane d\u2019Orient est une essence de la famille des Platanac\u00e9es originaire d\u2019Asie Mineure. Ces arbres majestueux expriment de mani\u00e8re fid\u00e8le les qualit\u00e9s ornementales et esth\u00e9tiques de l\u2019essence. Cette esp\u00e8ce se caract\u00e9rise notamment par une \u00e9corce \u00e9paisse et rugueuse qui s\u2019accumule sur le tronc et les branches, soulignant l\u2019\u00e2ge v\u00e9n\u00e9rable de ces sujets.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/132543.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/132543.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3543747057171034,48.86147409766159]},"properties":{"arbres_idbase":134435.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 3E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN ANNE FRANCK \/ 14 IMPASSE BERTHAUD","arbres_circonferenceencm":95.0,"arbres_hauteurenm":11.0,"arbres_stadedeveloppement":"J","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Aesculus","arbres_espece":"hippocastanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"2006-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Marronnier","com_idbase":134435.0,"com_idarbre":134435.0,"com_site":"Jardin Anne Franck","com_adresse":"14 Impasse Berthaud","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"3","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Marronnier d'Inde","com_nom_latin":"Aesculus hippocastanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"2006","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa valeur symbolique.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie Mineure et des Balkans, le marronnier appartient \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Cet arbre est issu du semis du v\u00e9ritable marronnier qu'Anne Frank voyait depuis son grenier, \u00e0 Amsterdam, o\u00f9 elle et sa famille se cachaient des nazis pendant la Seconde Guerre mondiale. Il en existe un peu partout dans le monde pour honorer sa m\u00e9moire.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/134435.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/134435.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2691346154875127,48.860033380573846]},"properties":{"arbres_idbase":136794.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"16-40","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU RANELAGH","arbres_circonferenceencm":449.0,"arbres_hauteurenm":28.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pterocarya","arbres_espece":"fraxinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Pterocarya","com_idbase":136794.0,"com_idarbre":136794.0,"com_site":"Jardin du Ranelagh","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"16-40","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noyer du Caucase","com_nom_latin":"Pterocarya fraxinifolia","com_autorite_taxo":"(Poir.) Spach","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noyer du Caucase, est un arbre \u00e0 feuilles caduques de la famille des Juglandac\u00e9es originaire des vall\u00e9es du Caucase et de l'Elbourz. Il a \u00e9t\u00e9 introduit en France en 1784 et au Royaume-Uni en 1800. Depuis lors, il est beaucoup plant\u00e9 comme arbre d'ornement dans une grande partie de l'Europe. Le tronc est irr\u00e9guli\u00e8rement cannel\u00e9, avec une \u00e9corce tr\u00e8s rugueuse formant des cr\u00eates verticales sinueuses qui s'entrecroisent.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136794.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136794.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3450329331937785,48.84935116130008]},"properties":{"arbres_idbase":132542.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 5E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE MICHEL FOUCAULT \/ 43 Q RUE DES ECOLES","arbres_circonferenceencm":415.0,"arbres_hauteurenm":24.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"orientalis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":132542.0,"com_idarbre":132542.0,"com_site":"Square Michel-Foucault","com_adresse":"3 Q Rue des Ecoles","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"5","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platanes d'Orient","com_nom_latin":"Platanus orientalis","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Ces arbres sont class\u00e9s remarquables pour leur ampleur et leur empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le platane d\u2019Orient est une essence de la famille des Platanac\u00e9es originaire d\u2019Asie Mineure. Ces arbres majestueux expriment de mani\u00e8re fid\u00e8le les qualit\u00e9s ornementales et esth\u00e9tiques de l\u2019essence. Cette esp\u00e8ce se caract\u00e9rise notamment par une \u00e9corce \u00e9paisse et rugueuse qui s\u2019accumule sur le tronc et les branches, soulignant l\u2019\u00e2ge v\u00e9n\u00e9rable de ces sujets.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/132542.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/132542.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2597770493808973,48.860605074752606]},"properties":{"arbres_idbase":2002397.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-03","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"BERGE DU LAC INFERIEUR - CHEMIN DE CEINTURE DU LAC INFERIEUR","arbres_circonferenceencm":354.0,"arbres_hauteurenm":32.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Taxodium","arbres_espece":"distichum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1862-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Cypr\u00e8s Chauve","com_idbase":2002397.0,"com_idarbre":2002445.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Berge du lac Inf\u00e9rieur","com_adresse":"Chemin de Ceinture du lac Inferieur","com_complement_adresse":"16-03","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Cypr\u00e8s chauve","com_nom_latin":"Taxodium distichum","com_autorite_taxo":"(L.) Rich.","com_annee_plantation":"1862","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le cypr\u00e8s chauve appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es. Il tient son nom du ph\u00e9nom\u00e8ne de \u00ab d\u00e9curtation \u00bb qui, en hiver, fait naturellement chuter ses rameaux les plus jeunes. \u00c0 l\u2019automne, ses feuilles d\u00e9clinent une palette de couleurs spectaculaires ; du jaune d\u2019or au brun-rouge. Le cypr\u00e8s chauve a une caract\u00e9ristique remarquable : ses pneumatophores ; des excroissances rigides qui poussent vers le haut depuis les racines, pour capter l\u2019oxyg\u00e8ne et fixer l\u2019arbre.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002397.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002397.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.360039366523778,48.849745936378405]},"properties":{"arbres_idbase":123805.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 4E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE BARYE \/ 2 BOULEVARD HENRI IV","arbres_circonferenceencm":20.0,"arbres_hauteurenm":5.0,"arbres_stadedeveloppement":null,"arbres_pepiniere":"CHAUVIRE","arbres_genre":"Cedrus","arbres_espece":"libani","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"2022-12-07T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"C\u00e8dre","com_idbase":123805.0,"com_idarbre":2057758.0,"com_site":"Square Barye","com_adresse":"2 Boulevard Henri IV","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"4","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"C\u00e8dre du Liban","com_nom_latin":"Cedrus libani","com_autorite_taxo":"A.Rich.","com_annee_plantation":"2022-12-07","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa valeur symbolique.","com_descriptif":"Le c\u00e8dre du Liban est une essence originaire du Moyen-Orient appartenant \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es. Sa ramure remarquable, v\u00e9ritable sculpture v\u00e9g\u00e9tale, apporte de l\u2019ombre et attire le regard. Ce c\u00e8dre a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 pour symboliser tout \u00e0 la fois l\u2019amiti\u00e9 entre la France et le Liban et entre Paris et Beyrouth.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/123805.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/123805.jpg","com_copyright1":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.290252439246643,48.87368091721808]},"properties":{"arbres_idbase":114867.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"PELOUSE 10 - 20 \u00e0 26","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DE L AVENUE FOCH \/ 10 AVENUE FOCH","arbres_circonferenceencm":207.0,"arbres_hauteurenm":10.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"ilex","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":114867.0,"com_idarbre":114867.0,"com_site":"Avenue Foch","com_adresse":"10 Avenue Foch","com_complement_adresse":"PELOUSE 10 - 20 \u00e0 26","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Ch\u00eane vert","com_nom_latin":"Quercus ilex","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ch\u00eane vert est une essence originaire du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en appartenant \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Ce vieux ch\u00eane vert est remarquable par son port et sa silhouette massive aux longues branches tortueuses s'\u00e9talant sur plus de 7 m\u00e8tres de rayon. Cette essence m\u00e9diterran\u00e9enne est bien adapt\u00e9e au climat urbain parisien et figure de plus en plus dans les alignements des avenues ainsi que dans les parcs. Le vent assure la pollinisation de ses fleurs discr\u00e8tes qui apparaissent en avril-mai et produisent de nombreux glands \u00e0 l\u2019automne.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/114867.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/114867.jpg","com_copyright1":"Fr\u00e9d\u00e9ric Combeau \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.291036270818486,48.861594611793535]},"properties":{"arbres_idbase":108256.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"Canton 09","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDINS DU TROCADERO \/ 3 PLACE DE VARSOVIE","arbres_circonferenceencm":261.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Corylus","arbres_espece":"colurna","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Noisetier de Byzance","com_idbase":108256.0,"com_idarbre":108256.0,"com_site":"Jardin du Trocad\u00e9ro","com_adresse":"3 Place de Varsovie","com_complement_adresse":"Canton 09","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noisetier de Byzance","com_nom_latin":"Corylus colurna","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noisetier de Byzance est une essence originaire d\u2019Europe de l\u2019Est et d\u2019Asie Mineure appartenant \u00e0 la famille des B\u00e9tulac\u00e9es. On reconnait l\u2019esp\u00e8ce \u00ab de Byzance \u00bb \u00e0 ses noisettes comestibles, log\u00e9es dans une enveloppe frang\u00e9e, qui font la joie des \u00e9cureuils. G\u00e9n\u00e9ralement cultiv\u00e9e en arbres d\u2019ornement isol\u00e9s, cette essence s\u2019adapte \u00e9galement aux conditions de vie des alignements urbains.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/108256.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/108256.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.290565426597347,48.87290006033331]},"properties":{"arbres_idbase":114685.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"PELOUSE 14 - 11 \u00e0 27","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DE L AVENUE FOCH \/ 10 AVENUE FOCH","arbres_circonferenceencm":170.0,"arbres_hauteurenm":8.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Morus","arbres_espece":"nigra","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"M\u00fbrier","com_idbase":114685.0,"com_idarbre":114685.0,"com_site":"Avenue Foch","com_adresse":"10 Avenue Foch","com_complement_adresse":"PELOUSE 14 - 11 \u00e0 27","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"M\u00fbrier \u00e0 feuilles de platane","com_nom_latin":"Morus kagayamae","com_autorite_taxo":"Koidz.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire d'Asie, cette essence appartient \u00e0 la famille des Morac\u00e9es. Ses feuilles polymorphes de couleur vert fonc\u00e9 virent au jaune vif \u00e0 l'automne. Cette essence favorise la biodiversit\u00e9 parisienne gr\u00e2ce \u00e0 ses fleurs et ses fruits appr\u00e9ci\u00e9s des insectes butineurs et des oiseaux. Sucr\u00e9s et m\u00fbrs \u00e0 l'\u00e9t\u00e9, ses fruits pr\u00e9sentent l'inconv\u00e9nient de salir les trottoirs ; la Ville de Paris pr\u00e9f\u00e8re donc planter des vari\u00e9t\u00e9s infertiles dans les alignements de rues.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/114685.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/114685.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3367012201599313,48.82260405987053]},"properties":{"arbres_idbase":113328.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":"Grande pelouse","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONTSOURIS \/ 28 BOULEVARD JOURDAN","arbres_circonferenceencm":415.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Riversii''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":113328.0,"com_idarbre":113328.0,"com_site":"Parc Montsouris","com_adresse":"28 Boulevard Jourdan","com_complement_adresse":"Grande pelouse","com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"H\u00eatre 'riversii'","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Riversii'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le h\u00eatre appartient \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. On admire les h\u00eatres pour leur tronc sinueux couvert d'une douce \u00e9corce grise. Leur feuillage fin et brillant tremble sous le vent le plus l\u00e9ger et vire au brun-rouge en automne. Le h\u00eatre est une essence foresti\u00e8re sensible \u00e0 la qualit\u00e9 et la fra\u00eecheur de la terre. Sur sol fertile, il pousse tr\u00e8s vite et peut atteindre 30 \u00e0 35 m\u00e8tres de hauteur mais sa long\u00e9vit\u00e9 est plus limit\u00e9e que celle du ch\u00eane.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/113328.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/113328.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3626526679895483,48.85828201414588]},"properties":{"arbres_idbase":116020.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 3E ARRDT","arbres_complementadresse":"03-01","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE GEORGES CAIN \/ 8 RUE PAYENNE","arbres_circonferenceencm":145.0,"arbres_hauteurenm":10.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ficus","arbres_espece":"carica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Figuier","com_idbase":116020.0,"com_idarbre":116020.0,"com_site":"Square Georges Ca\u00efn","com_adresse":"8 Rue Payenne","com_complement_adresse":"03-01","com_arrondissement":"3","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Figuier","com_nom_latin":"Ficus carica","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le figuier est une essence originaire du Moyen-Orient et des bords de la M\u00e9diterran\u00e9e appartenant \u00e0 la famille des Morac\u00e9es. Depuis l\u2019origine des hommes, les figuiers sont une source alimentaire et m\u00e9dicinale. C'est ainsi l\u2019un des plus anciens fruitiers domestiqu\u00e9s. On retrouve sa trace en M\u00e9sopotamie et en \u00c9gypte antique. Ce grand figuier pr\u00e9sente quatre troncs principaux boursoufl\u00e9s de mani\u00e8re originale. Il s'agit de rugosit\u00e9s sans incidence sur la sant\u00e9 de l'arbre.","com_delib_num":"2017 DEVE 64","com_delib_date":"2017-04-01","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2017","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/116020.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/116020.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.449742615426643,48.84330787158673]},"properties":{"arbres_idbase":2002375.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-26","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"FORT NEUF - AVENUE DE LA PEPINIERE \/ ROUTE DU GRAND MARECHAL","arbres_circonferenceencm":465.0,"arbres_hauteurenm":30.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"robur","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1815-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":2002375.0,"com_idarbre":2002388.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Fort neuf","com_adresse":"Avenue de la Pepiniere \/ Route du Grand Marechal","com_complement_adresse":"12-26","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9","com_nom_latin":"Quercus robur","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1815","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les ch\u00eanes appartiennent \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Le genre des ch\u00eanes regroupe plus de 400 esp\u00e8ces ; pour la plupart \u00e0 feuilles persistantes. Le ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est tr\u00e8s r\u00e9pandu en France et en Allemagne o\u00f9 l'on g\u00e8re des \u00ab ch\u00eanaies \u00bb (for\u00eats constitu\u00e9es en totalit\u00e9 ou en majorit\u00e9 de ch\u00eanes) sur le long terme afin d'en exploiter le bois.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002375.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002375.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.455366695880772,48.821320629239985]},"properties":{"arbres_idbase":2002380.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-19","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ARBORETUM DE L ECOLE DU BREUIL - ROUTE DE LA FERME \/ ROUTE DE LA PYRAMIDE","arbres_circonferenceencm":90.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pinus","arbres_espece":"bungeana","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"2000-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Pin","com_idbase":2002380.0,"com_idarbre":2002404.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Arboretum de Paris","com_adresse":"Route de la Ferme \/ Route de la Pyramide","com_complement_adresse":"12-19","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Pin Napol\u00e9on","com_nom_latin":"Pinus bungeana","com_autorite_taxo":"Zucc. ex Endl.","com_annee_plantation":"2000-01-01","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les pins appartiennent \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es. Parmi les 111 esp\u00e8ces de pins connues, le pin Napol\u00e9on est l'une des plus belles. Ses aiguilles vert-fonc\u00e9 sont courtes et luisantes ; elles contrastent avec son \u00e9corce argent\u00e9e. L'esp\u00e8ce vit tr\u00e8s longtemps. Ce pin Napol\u00e9on, baptis\u00e9 \u00ab aux neuf dragons \u00bb en raison de son tronc divis\u00e9 en 9 branches, est \u00e2g\u00e9 de 900 ans. Les sp\u00e9cimens les plus connus sont ceux de la cit\u00e9 interdite de P\u00e9kin.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002380.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002380.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.253722881725177,48.84778224739847]},"properties":{"arbres_idbase":136460.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":222.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Betula","arbres_espece":"nigra","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1982-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Bouleau","com_idbase":136460.0,"com_idarbre":136460.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Bouleau noir","com_nom_latin":"Betula nigra","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1982","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les bouleaux appartiennent \u00e0 la famille des B\u00e9tulac\u00e9es. Assez commun en bord de rivi\u00e8re, cette esp\u00e8ce est originale au niveau de l'aspect de son \u00e9corce, tr\u00e8s d\u00e9licate et de couleur blanc nacr\u00e9.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136460.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136460.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4211119323803025,48.833685773765076]},"properties":{"arbres_idbase":2002368.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-03","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ECOLE DE CHIENS GUIDE D AVEUGLES - AVENUE DE SAINT-MAURICE","arbres_circonferenceencm":270.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ginkgo","arbres_espece":"biloba","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1875-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_idbase":2002368.0,"com_idarbre":2002387.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Ecole des chiens guides d'aveugle","com_adresse":"Avenue de Saint-Maurice","com_complement_adresse":"12-03","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_nom_latin":"Ginkgo biloba","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1875","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ginkgo est une essence originaire de Chine appartenant \u00e0 la famille des Ginkgoac\u00e9es. Des restes fossilis\u00e9s ont permis d'\u00e9tablir que le genre Gingko est apparu au d\u00e9but du jurassique, il y a plus de 200 millions d\u2019ann\u00e9es. Fait surprenant, le ginkgo n\u2019a quasiment pas \u00e9volu\u00e9 depuis. \u00c0 l\u2019automne, son feuillage aux couleurs d\u2019or est un v\u00e9ritable \u00e9merveillement.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002368.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002368.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2504329805996126,48.871660039793895]},"properties":{"arbres_idbase":2002353.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-23","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DE BAGATELLE - ALLEE DE LONGCHAMP \/ ROUTE DE SEVRES A NEUILLY","arbres_circonferenceencm":182.0,"arbres_hauteurenm":11.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Araucaria","arbres_espece":"araucana","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1907-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Araucaria","com_idbase":2002353.0,"com_idarbre":2002434.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Parc de Bagatelle","com_adresse":"Allee de Longchamp \/ Route de Sevres \u00e0 Neuilly","com_complement_adresse":"16-23","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"D\u00e9sespoir des singes","com_nom_latin":"Araucaria araucana","com_autorite_taxo":"(Molina) K.Koch","com_annee_plantation":"1907","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les araucarias appartiennent \u00e0 la famille des Araucariac\u00e9es. Le genre doit son nom \u00e0 la r\u00e9gion d'Araucanie, au Chili, dont sont originaires deux esp\u00e8ces du genre. L'araucaria est \u00e9galement nomm\u00e9 \u00ab\u00a0pin du Chili\u00a0\u00bb. En Europe, l\u2019arbre est appel\u00e9 \u00ab\u00a0d\u00e9sespoir des singes\u00a0\u00bb en raison de ses branches recouvertes d'\u00e9cailles coriaces et piquantes. L'araucaria existe depuis des millions d'ann\u00e9es. Des restes fossilis\u00e9s indiquent qu'au M\u00e9sozo\u00efque il abondait dans l'h\u00e9misph\u00e8re sud.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002353.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002353.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.251349678061703,48.86396518943718]},"properties":{"arbres_idbase":2002395.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-16","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU PRE CATELAN - CARREFOUR DE LA GRANDE CASCADE \/ CARREFOUR DE LA CROIX CATELAN","arbres_circonferenceencm":330.0,"arbres_hauteurenm":27.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pinus","arbres_espece":"nigra","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"2000-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Pin","com_idbase":2002395.0,"com_idarbre":2002439.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Jardin du Pr\u00e9 Catelan","com_adresse":"Carrefour de la Grande Cascade \/ Carrefour de la Croix Catelan","com_complement_adresse":"16-16","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Pin noir","com_nom_latin":"Pinus nigra","com_autorite_taxo":"J.F.Arnold","com_annee_plantation":"2000-01-01","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Appartenant \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es, le pin noir est une esp\u00e8ce pr\u00e9sentant de nombreuses vari\u00e9t\u00e9s que l\u2019on trouve en Europe m\u00e9ridionale, en Asie Mineure, \u00e0 Chypre et, localement, dans les montagnes de l'Atlas en Afrique du Nord. Ce grand arbre peut atteindre une taille de 20 \u00e0 55 m\u00e8tres \u00e0 maturit\u00e9 et fait preuve d\u2019une grande long\u00e9vit\u00e9\u00a0; certains sp\u00e9cimens ont plus de 500 ans.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002395.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002395.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2417737471073873,48.863009600583624]},"properties":{"arbres_idbase":2002349.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-08","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"RESERVOIR DE LA GRANDE CASCADE - CARREFOUR DE LONGCHAMP","arbres_circonferenceencm":241.0,"arbres_hauteurenm":30.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pinus","arbres_espece":"nigra subsp. laricio","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1882-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Pin","com_idbase":2002349.0,"com_idarbre":2002426.0,"com_site":"Bois de Boulogne. R\u00e9servoir de la Grande Cascade","com_adresse":"Carrefour de Longchamp","com_complement_adresse":"16-08","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Pin noir","com_nom_latin":"Pinus nigra subsp. laricio","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"1882","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Appartenant \u00e0 la \u00ab super-famille \u00bb des Pinac\u00e9es, le pin noir regroupe plusieurs esp\u00e8ces que l\u2019on trouve en Europe m\u00e9ridionale, en Asie Mineure, \u00e0 Chypre et, localement, dans les montagnes de l'Atlas en Afrique du Nord. Ce grand arbre peut atteindre une taille de 20 \u00e0 55 m\u00e8tres \u00e0 maturit\u00e9 et fait preuve d\u2019une grande long\u00e9vit\u00e9\u00a0; certains sp\u00e9cimens ont plus de 500 ans.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002349.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002349.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3987104349118695,48.86193298907538]},"properties":{"arbres_idbase":140495.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-07","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DU PERE LACHAISE \/ DIV 77","arbres_circonferenceencm":265.0,"arbres_hauteurenm":11.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Acer","arbres_espece":"monspessulanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Erable","com_idbase":140495.0,"com_idarbre":140495.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise","com_adresse":"Cimetiere Du Pere Lachaise \/ Div 77","com_complement_adresse":"20-07","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"\u00c9rable de Montpellier","com_nom_latin":"Acer monspessulanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son anciennet\u00e9 et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"L\u2019\u00e9rable de Montpellier est une essence originaire d\u2019Europe m\u00e9ridionale appartenant \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Cette essence est identifiable \u00e0 ses petites feuilles \u00e0 trois lobes d\u2019un vert brillant et \u00e0 ses fruits form\u00e9s d\u2019une double ailette membraneuse permettant la dispersion par le vent. Situ\u00e9 dans le jardin du souvenir, ce sujet, plant\u00e9 en 1833, est le plus vieux sp\u00e9cimen parisien de son esp\u00e8ce.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/140495.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/140495.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3147251119535723,48.857417303928955]},"properties":{"arbres_idbase":109016.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 7E ARRDT","arbres_complementadresse":"07-10","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE D AJACCIO \/ 127 RUE DE GRENELLE","arbres_circonferenceencm":163.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Magnolia","arbres_espece":"grandiflora","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Magnolia","com_idbase":109016.0,"com_idarbre":109016.0,"com_site":"Square d'Ajaccio","com_adresse":"127 Rue de Grenelle","com_complement_adresse":"07-10","com_arrondissement":"7","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Magnolia \u00e0 grandes fleurs","com_nom_latin":"Magnolia grandiflora","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Cette essence, originaire du sud-est des \u00c9tats-Unis, appartient \u00e0 la famille des Magnoliac\u00e9es. Le magnolia est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour ses grandes fleurs blanches parfum\u00e9es et abondantes ainsi que pour son feuillage persistant vert et brillant.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/109016.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/109016.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.356211234882896,48.84929027609925]},"properties":{"arbres_idbase":298210.0,"arbres_domanialite":"Alignement","arbres_arrondissement":"PARIS 5E ARRDT","arbres_complementadresse":"Jussieux","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"QUAI SAINT BERNARD","arbres_circonferenceencm":389.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1900-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":298210.0,"com_idarbre":2008094.0,"com_site":"Quai Saint Bernard","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"Jussieux","com_arrondissement":"5","com_domanialite":"Voie publique","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"1900-01-01","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Ce sujet est le t\u00e9moin vivant des travaux haussmanniens de modernisation de l\u2019urbanisme parisien men\u00e9s sous le Second Empire. Il s\u2019agissait alors de cr\u00e9er des rang\u00e9es d\u2019arbres le long des nouvelles avenues et boulevards. Les essences choisies par le Baron Haussmann sont le platane et le marronnier.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/298210.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/298210.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2527464875601853,48.84763638391852]},"properties":{"arbres_idbase":136527.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":430.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ginkgo","arbres_espece":"biloba","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1895-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_idbase":136527.0,"com_idarbre":136527.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_nom_latin":"Ginkgo biloba","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1895","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ginkgo est une essence originaire de Chine appartenant \u00e0 la famille des Ginkgoac\u00e9es. Des restes fossilis\u00e9s ont permis d'\u00e9tablir que le genre Gingko est apparu au d\u00e9but du jurassique, il y a plus de 200 millions d\u2019ann\u00e9es. Fait surprenant, le ginkgo n\u2019a quasiment pas \u00e9volu\u00e9 depuis. \u00c0 l\u2019automne, son feuillage aux couleurs d\u2019or est un v\u00e9ritable \u00e9merveillement.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136527.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136527.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.379087765579776,48.861853854304016]},"properties":{"arbres_idbase":124914.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 11E ARRDT","arbres_complementadresse":"11-01","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE MAURICE GARDETTE \/ 8 RUE GENERAL BLAISE","arbres_circonferenceencm":265.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Corylus","arbres_espece":"colurna","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1882-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Noisetier de Byzance","com_idbase":124914.0,"com_idarbre":124914.0,"com_site":"Square Maurice Gardette","com_adresse":"8 Rue General Blaise","com_complement_adresse":"11-01","com_arrondissement":"11","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noisetier de Byzance","com_nom_latin":"Corylus colurna","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1882","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son anciennet\u00e9. C'est le plus ancien des noisetiers parisiens.","com_descriptif":"Le noisetier de Byzance appartient \u00e0 la famille des B\u00e9tulac\u00e9es. Plant\u00e9 en 1879, cet arbre fait aujourd\u2019hui l\u2019attraction de ce lieu riche d\u2019histoire. Ouvert en 1872 sur l'emplacement des abattoirs de M\u00e9nilmontant ferm\u00e9s cinq ans plus t\u00f4t, le square Parmentier est rebaptis\u00e9 apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale du nom de Maurice Gardette, en hommage au r\u00e9sistant et ancien conseiller municipal du quartier fusill\u00e9 en 1941.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/124914.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/124914.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3539915166032945,48.85575963781]},"properties":{"arbres_idbase":267663.0,"arbres_domanialite":"Alignement","arbres_arrondissement":"PARIS 4E ARRDT","arbres_complementadresse":"04-01","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PLACE SAINT GERVAIS","arbres_circonferenceencm":200.0,"arbres_hauteurenm":12.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ulmus","arbres_espece":"minor","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Orme","com_idbase":267663.0,"com_idarbre":267663.0,"com_site":"Place Saint-Gervais","com_adresse":"Place Saint-Gervais","com_complement_adresse":"04-01","com_arrondissement":"4","com_domanialite":"Voie publique","com_nom_usuel":"Orme champ\u00eatre","com_nom_latin":"Ulmus minor","com_autorite_taxo":"Mill.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Historique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son caract\u00e8re historique.","com_descriptif":"L'orme appartient \u00e0 la famille des Ulmac\u00e9es. Cet orme a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 en 1935 sur la place Saint-Gervais o\u00f9, depuis le Moyen-\u00c2ge, on se donnait rendez-vous pour solder ses dettes et r\u00e9gler les affaires. Jusqu\u2019aux ann\u00e9es soixante-dix, cette essence \u00e9tait fr\u00e9quente en ville. Depuis plusieurs d\u00e9cennies, la maladie de la graphiose de l\u2019orme \u00e9radique l\u2019esp\u00e8ce commune. Pour maintenir l\u2019orme \u00e0 Paris, les sujets malades sont remplac\u00e9s par des vari\u00e9t\u00e9s s\u00e9lectionn\u00e9es pour leur r\u00e9sistance.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/267663.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/267663.jpg","com_copyright1":"Jean-Pierre Vigui\u00e9 \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.286795534244933,48.87313400325165]},"properties":{"arbres_idbase":114166.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"PELOUSE 08 - 34 \u00e0 44","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DE L AVENUE FOCH \/ 10 AVENUE FOCH","arbres_circonferenceencm":464.0,"arbres_hauteurenm":21.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":114166.0,"com_idarbre":114166.0,"com_site":"Avenue Foch","com_adresse":"10 Avenue Foch","com_complement_adresse":"PELOUSE 08 - 34 \u00e0 44","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le platane commun appartient \u00e0 la famille des Platanac\u00e9es. Ce sujet fut t\u00e9moin des travaux haussmanniens de modernisation de l\u2019urbanisme parisien. Il s\u2019agissait de cr\u00e9er des rang\u00e9es d\u2019arbres le long des nouvelles voies. Le Baron Haussmann opte alors pour le platane et le marronnier : \u00ab On doit \u00e0 mon go\u00fbt prononc\u00e9 pour les marronniers [\u2026] l\u2019emploi tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de cette essence d\u2019arbres dans nos plantations. Je m\u2019accuse \u00e9galement d\u2019avoir favoris\u00e9 les platanes\u2026 \u00bb.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/114166.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/114166.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3431077549993686,48.88447160112604]},"properties":{"arbres_idbase":112503.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":"Place Saint-Pierre","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE LOUISE MICHEL \/ 6 PLACE SAINT PIERRE","arbres_circonferenceencm":366.0,"arbres_hauteurenm":21.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Aesculus","arbres_espece":"hippocastanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Marronnier","com_idbase":112503.0,"com_idarbre":112503.0,"com_site":"Square Louise Michel","com_adresse":"6 Place Saint Pierre","com_complement_adresse":"Place Saint-Pierre","com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Marronnier d'Inde","com_nom_latin":"Aesculus hippocastanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie Mineure et des Balkans, le marronnier appartient \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Ce marronnier pr\u00e9sente un tronc et une architecture remarquables. Son nom scientifique est issu du grec \u00ab hippo \u00bb, cheval, et \u00ab kastanon \u00bb, ch\u00e2taigne. Il rappelle que les marrons \u00e9taient donn\u00e9s \u00e0 manger aux \u00e9quid\u00e9s. Attention cependant, le marron est un fruit toxique ; contrairement au fruit du ch\u00e2taignier avec lequel il est souvent confondu.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/112503.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/112503.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3003029289528985,48.85580495491176]},"properties":{"arbres_idbase":106715.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 7E ARRDT","arbres_complementadresse":"Canton 09","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU CHAMP DE MARS ET PELOUSES DE L ECOLE MILITAIRE","arbres_circonferenceencm":121.0,"arbres_hauteurenm":14.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Diospyros","arbres_espece":"kaki","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Plaqueminier","com_idbase":106715.0,"com_idarbre":106715.0,"com_site":"Jardin du Champ de Mars","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"Canton 09","com_arrondissement":"7","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Plaqueminier","com_nom_latin":"Diospyros kaki","com_autorite_taxo":"L.f.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Originaire d'Asie, le plaqueminier appartient \u00e0 la famille des \u00c9b\u00e9nac\u00e9es. Cette essence d\u2019arbre fut d\u00e9couverte au Japon en 1870 et introduite en Europe en 1875. Elle reste, aujourd\u2019hui encore, rare en France et cet individu est remarquable par sa taille. Ses fruits, les kakis, sont de grosses baies orange rappelant un peu la forme des tomates. La chair est juteuse, l\u00e9g\u00e8rement fibreuse et sucr\u00e9e \u00e0 maturit\u00e9. En Chine, o\u00f9 l\u2019on en recense plus de 2 000 vari\u00e9t\u00e9s horticoles, il est cultiv\u00e9 pour ses propri\u00e9t\u00e9s th\u00e9rapeutiques.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/106715.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/106715.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.297287282933029,48.84282074086826]},"properties":{"arbres_idbase":111640.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 15E ARRDT","arbres_complementadresse":"15-02","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE SAINT LAMBERT \/ 2 RUE JEAN FORMIGE","arbres_circonferenceencm":253.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Alnus","arbres_espece":"n. sp.","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Aulne","com_idbase":111640.0,"com_idarbre":111640.0,"com_site":"Square Saint Lambert","com_adresse":"2 Rue Jean Formige","com_complement_adresse":"15-02","com_arrondissement":"15","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Aulne \u00e0 feuilles en c\u0153ur","com_nom_latin":"Alnus cordata","com_autorite_taxo":"Loisel.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire du sud de l'Europe, l'aulne \u00e0 feuilles en c\u0153ur appartient \u00e0 la famille des B\u00e9tulac\u00e9es. Appr\u00e9ci\u00e9 pour ses qualit\u00e9s ornementales, il est peu exigeant sur la qualit\u00e9 des sols et de croissance rapide. Son nom vernaculaire vient \u00e9videmment de ses feuilles cordiformes (en forme de c\u0153ur).","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/111640.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/111640.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.310245388520079,48.88233169960193]},"properties":{"arbres_idbase":128154.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 17E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PELOUSE PLACE DU GENERAL CATROUX SUD  \/ 1  PLACE DU GENERAL CATROUX","arbres_circonferenceencm":390.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Aesculus","arbres_espece":"hippocastanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Marronnier","com_idbase":128154.0,"com_idarbre":128154.0,"com_site":"Pelouses de la place du g\u00e9n\u00e9ral Catroux","com_adresse":"1  Place du General Catroux","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"17","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Marronnier d'Inde","com_nom_latin":"Aesculus hippocastanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie Mineure et des Balkans, le marronnier appartient \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Ce marronnier pr\u00e9sente un tronc et une architecture remarquables. Son nom scientifique est issu du grec \u00ab hippo \u00bb, cheval, et \u00ab kastanon \u00bb, ch\u00e2taigne. Il rappelle que les marrons \u00e9taient donn\u00e9s \u00e0 manger aux \u00e9quid\u00e9s. Attention cependant, le marron est un fruit toxique ; contrairement au fruit du ch\u00e2taignier avec lequel il est souvent confondu.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/128154.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/128154.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4116774009977107,48.831216574809346]},"properties":{"arbres_idbase":2002359.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-13","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ILE DE BERCY \/ LAC DAUMESNIL","arbres_circonferenceencm":130.0,"arbres_hauteurenm":13.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Cryptomeria","arbres_espece":"japonica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1893-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Cryptomeria","com_idbase":2002359.0,"com_idarbre":2002394.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Ile de Bercy","com_adresse":"31 Route de ceinture du Lac Daumesnil","com_complement_adresse":"12-13","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Cryptom\u00e8re du Japon","com_nom_latin":"Cryptomeria japonica","com_autorite_taxo":"(Thunb. Ex L.f.) D.Don","com_annee_plantation":"1893","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"\u00c9galement nomm\u00e9 c\u00e8dre du Japon, dont il est l'arbre national, cette essence appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es. Introduit en France \u00e0 partir de 1842 comme essence d'ornement, son utilisation foresti\u00e8re s'est d\u00e9velopp\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970-1980. En France, il peut atteindre 30 \u00e0 40 m\u00e8tres de hauteur. Son \u00e9corce rouge-brun p\u00e8le en longues bandes verticales. Son bois parfum\u00e9, de couleur rose-rouge, est imputrescible et r\u00e9sistant \u00e0 la d\u00e9composition.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002359.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002359.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.32443866250779,48.89393780726535]},"properties":{"arbres_idbase":123071.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 17E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DE LA VILLA SAINTE CROIX \/ 10 VILLA SAINTE CROIX","arbres_circonferenceencm":251.0,"arbres_hauteurenm":19.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Metasequoia","arbres_espece":"glyptostroboides","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1995-04-01T04:00:00+02:00","arbres_libellefrancais":"Metas\u00e9quoia","com_idbase":123071.0,"com_idarbre":123071.0,"com_site":"Square de la villa Sainte Croix","com_adresse":"10 Villa Sainte Croix","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"17","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"M\u00e9tas\u00e9quoia","com_nom_latin":"Metasequoia glyptostroboides","com_autorite_taxo":"Hu & W.C.Cheng","com_annee_plantation":"1995-04-01","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le m\u00e9tas\u00e9quoia appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es. Cet arbre figure souvent sur la liste des \u00ab arbres fossiles vivants \u00bb aux c\u00f4t\u00e9s du ginkgo (Ginkgo biloba). Il n\u2019a quasiment pas \u00e9volu\u00e9 depuis des millions d\u2019ann\u00e9es.Cette essence est appr\u00e9ci\u00e9e pour son port conique. Son feuillage \u00ab caduc \u00bb tombe en hiver ; une caract\u00e9ristique assez rare chez les conif\u00e8res.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/123071.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/123071.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3888341448408776,48.8678069062249]},"properties":{"arbres_idbase":2013640.0,"arbres_domanialite":"DAC","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"LES PLATEAUX SAUVAGES \/ 7 RUE DES PLATRIERES","arbres_circonferenceencm":240.0,"arbres_hauteurenm":9.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Prunus","arbres_espece":"dulcis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"2000-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Amandier","com_idbase":2013640.0,"com_idarbre":2016864.0,"com_site":"Centre d'animation des Amandiers","com_adresse":"7 Rue des Platrieres","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"20","com_domanialite":"\u00c9tablissement culturel","com_nom_usuel":"Amandier","com_nom_latin":"Prunus dulcis","com_autorite_taxo":"(Mill.) D.A.Webb","com_annee_plantation":"2000-01-01","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire du Proche-Orient, l\u2019amandier fait partie de la famille des Rosac\u00e9es. Bien acclimat\u00e9, il favorise la biodiversit\u00e9 locale en offrant nourriture aux insectes pollinisateurs. Plant\u00e9 dans les ann\u00e9es 1930\/1940, cet amandier au port dense et majestueux est \u00e0 l\u2019origine du nom du lieu. Comme de nombreux fruitiers de la famille des Rosac\u00e9es, il fleurit pr\u00e9cocement au printemps avant l\u2019\u00e9panouissement de son feuillage. L\u2019arbre se couvre alors de milliers de fleurs blanches. C\u2019est un v\u00e9ritable enchantement printanier pour les passants.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2013640.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2013640.jpg","com_copyright1":"Jean-Pierre Vigui\u00e9 \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351016049448295,48.85278262187124]},"properties":{"arbres_idbase":125046.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 4E ARRDT","arbres_complementadresse":"04-04","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE JEAN XXIII \/ 2 QUAI DE L ARCHEVECHE","arbres_circonferenceencm":230.0,"arbres_hauteurenm":19.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Corylus","arbres_espece":"colurna","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Noisetier de Byzance","com_idbase":125046.0,"com_idarbre":125046.0,"com_site":"Square Jean XXIII","com_adresse":"2 Quai de l'Archeveche","com_complement_adresse":"04-04","com_arrondissement":"4","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noisetier de Byzance","com_nom_latin":"Corylus colurna","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noisetier de Byzance est une essence originaire de l\u2019Asie Mineure et de l\u2019Europe appartenant \u00e0 la famille des B\u00e9tulac\u00e9es. Accol\u00e9 \u00e0 Notre-Dame de Paris, ce noisetier de Byzance plus que centenaire a connu les diff\u00e9rentes \u00e9volutions du square Jean XXIII depuis sa cr\u00e9ation en 1844.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/125046.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/125046.jpg","com_copyright1":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344837586166943,48.84128069137752]},"properties":{"arbres_idbase":178840.0,"arbres_domanialite":"PRIVE","arbres_arrondissement":"PARIS 5E ARRDT","arbres_complementadresse":"ESPACE VERT PROTEGE","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"EVP N\u00b05-27 \/ ECOLE NORMALE SUPERIEURE \/ 45 RUE D''ULM","arbres_circonferenceencm":216.0,"arbres_hauteurenm":10.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Morus","arbres_espece":"n. sp.","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1860-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"M\u00fbrier","com_idbase":178840.0,"com_idarbre":178840.0,"com_site":"Jardin de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure","com_adresse":"45 Rue d'Ulm","com_complement_adresse":"ESPACE VERT PROTEGE","com_arrondissement":"5","com_domanialite":"Espace vert priv\u00e9","com_nom_usuel":"M\u00fbrier commun","com_nom_latin":"Morus sp.","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"1860","com_qualification_rem":"Historique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son caract\u00e8re historique.","com_descriptif":"En 1860, Louis Pasteur aurait fait planter ce M\u00fbrier dans le cadre de ses \u00e9tudes sur la biologie du ver \u00e0 soie.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/178840.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/178840.jpg","com_copyright1":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2480344507355077,48.870936935832916]},"properties":{"arbres_idbase":2002352.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-21","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DE BAGATELLE - ALLEE DE LONGCHAMP \/ ROUTE DE SEVRES A NEUILLY","arbres_circonferenceencm":246.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Taxus","arbres_espece":"baccata","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1772-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"If","com_idbase":2002352.0,"com_idarbre":2002433.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Parc de Bagatelle","com_adresse":"Allee de Longchamp \/ Route de Sevres \u00e0 Neuilly","com_complement_adresse":"16-21","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"If commun","com_nom_latin":"Taxus baccata","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1772","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"L\u2019if est une essence appartenant \u00e0 la famille des Taxac\u00e9es. Conif\u00e8re \u00e0 croissance extr\u00eamement lente, sa long\u00e9vit\u00e9 est exceptionnelle. Il peut vivre jusqu'\u00e0 2000 ans. Ses aiguilles sont souples et non piquantes. S\u2019il contient une substance anti-canc\u00e9reuse (le taxol), l\u2019if est pourtant toxique sur toutes ses parties. Ce sujet pr\u00e9sente plusieurs troncs issus de marcottage naturel ; capacit\u00e9 qu'ont certaines plantes \u00e0 se multiplier.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002352.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002352.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2583393528092053,48.858673071287555]},"properties":{"arbres_idbase":2002390.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-05","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"BERGE DU LAC INFERIEUR - CHEMIN DE CEINTURE DU LAC INFERIEUR","arbres_circonferenceencm":200.0,"arbres_hauteurenm":14.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Magnolia","arbres_espece":"grandiflora","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1863-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Magnolia","com_idbase":2002390.0,"com_idarbre":2002447.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Berge du lac Inf\u00e9rieur","com_adresse":"Chemin de Ceinture du lac Inferieur","com_complement_adresse":"16-05","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Magnolia \u00e0 grandes fleurs","com_nom_latin":"Magnolia grandiflora","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1863","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Cette essence, originaire du sud-est des \u00c9tats-Unis, appartient \u00e0 la famille des Magnoliac\u00e9es. Le magnolia est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour ses grandes fleurs blanches parfum\u00e9es et abondantes ainsi que pour son feuillage persistant vert et brillant.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002390.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002390.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399983132227271,48.85974252900818]},"properties":{"arbres_idbase":147672.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-15","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DU PERE LACHAISE \/ DIV 76","arbres_circonferenceencm":350.0,"arbres_hauteurenm":22.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Aesculus","arbres_espece":"hippocastanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Marronnier","com_idbase":147672.0,"com_idarbre":147672.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise","com_adresse":"Cimetiere Du Pere Lachaise \/ Div 76","com_complement_adresse":"20-15","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"Marronnier d'Inde","com_nom_latin":"Aesculus hippocastanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le marronnier est une essence originaire d\u2019Asie Mineure et des Balkans de la famille des Sapindac\u00e9es. Ses branches ma\u00eetresses, naturellement puissantes et arqu\u00e9es, forment une structure en chandelier typique. Cet aspect tr\u00e8s recherch\u00e9 au XIXe si\u00e8cle fut longtemps encourag\u00e9 par la suppression s\u00e9lective de plusieurs branches pour emp\u00eacher leur croissance. Sa forme majestueuse est remarquable et, en mai, ses fleurs blanches rassembl\u00e9es en pyramides \u00e9voquent des flammes.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/147672.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/147672.jpg","com_copyright1":"Mathieu Bedel \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.337965694683911,48.82413393385037]},"properties":{"arbres_idbase":112897.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":"Talus du Lac","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONTSOURIS \/ 28 BOULEVARD JOURDAN","arbres_circonferenceencm":390.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":112897.0,"com_idarbre":112897.0,"com_site":"Parc Montsouris","com_adresse":"28 Boulevard Jourdan","com_complement_adresse":"Talus du Lac","com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/112897.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/112897.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.392112856797685,48.840877700556604]},"properties":{"arbres_idbase":125236.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 12E ARRDT","arbres_complementadresse":"12-33","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DE LA GARE DE REUILLY - JULIEN LAUPRETRE \/ 6 RUE PAUL DUKAS","arbres_circonferenceencm":205.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Calocedrus","arbres_espece":"decurrens","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Liboc\u00e8dre","com_idbase":125236.0,"com_idarbre":125236.0,"com_site":"Jardin de la Gare de Reuilly","com_adresse":"6 Rue Paul Dukas","com_complement_adresse":"12-33","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"C\u00e8dre \u00e0 encens","com_nom_latin":"Calocedrus decurrens","com_autorite_taxo":"(Torr.) Florin","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le c\u00e8dre \u00e0 encens ou caloc\u00e8dre est une essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord appartenant \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es. Cet arbre au port colonnaire remarquable est un v\u00e9ritable ob\u00e9lisque v\u00e9g\u00e9tal. Il est appel\u00e9 c\u00e8dre \u00e0 encens en raison de son \u00e9corce, d\u2019une jolie teinte brun rouge, qui peut \u00eatre br\u00fbl\u00e9e comme encens. Il pousse au sein de l\u2019\u00e9crin de verdure de l\u2019ancienne gare de Reuilly devenue jardin en 1995, apr\u00e8s l\u2019arr\u00eat de l\u2019activit\u00e9 ferroviaire en 1985.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/125236.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/125236.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3171631058210123,48.88723852240107]},"properties":{"arbres_idbase":135262.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 17E ARRDT","arbres_complementadresse":"17-07","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DES BATIGNOLLES","arbres_circonferenceencm":435.0,"arbres_hauteurenm":30.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pterocarya","arbres_espece":"fraxinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Pterocarya","com_idbase":135262.0,"com_idarbre":135262.0,"com_site":"Square des Batignolles","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"17-07","com_arrondissement":"17","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noyer du Caucase","com_nom_latin":"Pterocarya fraxinifolia","com_autorite_taxo":"(Poir.) Spach","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noyer du Caucase est un arbre \u00e0 feuilles caduques de la famille des Juglandac\u00e9es originaire des vall\u00e9es du Caucase et de l'Elbourz. Il a \u00e9t\u00e9 introduit en France en 1784, et au Royaume-Uni en 1800. Depuis lors, il est beaucoup plant\u00e9 comme arbre d'ornement dans une grande partie de l'Europe. Le tronc est irr\u00e9guli\u00e8rement cannel\u00e9, avec une \u00e9corce tr\u00e8s rugueuse formant des cr\u00eates verticales sinueuses qui s'entrecroisent.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/135262.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/135262.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.347286185637722,48.85219143807778]},"properties":{"arbres_idbase":124358.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 5E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE RENE VIVIANI MONTEBELLO \/ 2 RUE DU FOUARRE","arbres_circonferenceencm":365.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Robinia","arbres_espece":"pseudoacacia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1602-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Robinier","com_idbase":124358.0,"com_idarbre":124358.0,"com_site":"Square Ren\u00e9 Viviani","com_adresse":"2 Rue du Fouarre","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"5","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Robinier faux-acacia","com_nom_latin":"Robinia pseudoacacia","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1602","com_qualification_rem":"Historique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son caract\u00e8re historique.","com_descriptif":"Originaire des \u00c9tats-Unis, le Robinier faux-acacia appartient \u00e0 la famille des Fabac\u00e9es. Introduit et plant\u00e9 en 1601 par Jean Robin, auquel il doit son nom, cet arbre est le plus vieux de Paris. L'arbre originel, \u00e2g\u00e9 de plus de 400 ans, est devenu plusieurs arbres soud\u00e9s au sein d\u2019un tronc vestige et dont les racines a\u00e9riennes se d\u00e9veloppent \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du tronc d'origine. Les jeunes arbres issus de sa souche et de ses racines ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9s afin d\u2019assurer son avenir.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/124358.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/124358.jpg","com_copyright1":"Jean-Pierre Vigui\u00e9 \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.410678324249888,48.83229684823177]},"properties":{"arbres_idbase":2002365.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-07","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ILE DE BERCY \/ LAC DAUMESNIL","arbres_circonferenceencm":410.0,"arbres_hauteurenm":35.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1860-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":2002365.0,"com_idarbre":2002396.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Ile de Bercy","com_adresse":"31 Route de ceinture du Lac Daumesnil","com_complement_adresse":"12-07","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"1860","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002365.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002365.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3319088954708582,48.87668684927223]},"properties":{"arbres_idbase":323350.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 9E ARRDT","arbres_complementadresse":"Entr\u00e9e","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE D ESTIENNE D ORVES \/ 1 PLACE D ESTIENNE D ORVES","arbres_circonferenceencm":340.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pterocarya","arbres_espece":"fraxinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Pterocarya","com_idbase":323350.0,"com_idarbre":323350.0,"com_site":"Square d'Estienne d'Orves","com_adresse":"1 Place d'Estienne d'Orves","com_complement_adresse":"Entr\u00e9e","com_arrondissement":"9","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noyer du Caucase","com_nom_latin":"Pterocarya fraxinifolia","com_autorite_taxo":"(Poir.) Spach","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noyer du Caucase est un arbre \u00e0 feuilles caduques de la famille des Juglandac\u00e9es originaire des vall\u00e9es du Caucase et de l'Elbourz. Il a \u00e9t\u00e9 introduit en France en 1784, et au Royaume-Uni en 1800. Depuis lors, il est beaucoup plant\u00e9 comme arbre d'ornement dans une grande partie de l'Europe. Le tronc est irr\u00e9guli\u00e8rement cannel\u00e9, avec une \u00e9corce tr\u00e8s rugueuse formant des cr\u00eates verticales sinueuses qui s'entrecroisent.","com_delib_num":"2017 DEVE 64","com_delib_date":"2017-04-01","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2017","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/323350.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/323350.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3806631488200725,48.879754677521646]},"properties":{"arbres_idbase":102837.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":"19-04 parcelle K66","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DES BUTTES CHAUMONT","arbres_circonferenceencm":553.0,"arbres_hauteurenm":27.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Sequoiadendron","arbres_espece":"giganteum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sequoia","com_idbase":102837.0,"com_idarbre":102837.0,"com_site":"Parc des Buttes Chaumont","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"19-04","com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"S\u00e9quoia g\u00e9ant","com_nom_latin":"Sequoiadendron giganteum","com_autorite_taxo":"(Lindl.) J.Buchholz","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le s\u00e9quoia g\u00e9ant est une essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord appartenant \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es. Ce s\u00e9quoia est tr\u00e8s probablement issu des premi\u00e8res semences exp\u00e9di\u00e9es en Europe d\u00e8s 1853. L\u2019arbre est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent lors de l\u2019inauguration du parc des Buttes Chaumont en 1867 et compte parmi les tout premiers s\u00e9quoias de France. Le s\u00e9quoia est une esp\u00e8ce en r\u00e9gression dans son habitat d\u2019origine des for\u00eats californiennes.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/102837.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/102837.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.289590998794443,48.862451847187565]},"properties":{"arbres_idbase":108277.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"Canton 10","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDINS DU TROCADERO \/ 3 PLACE DE VARSOVIE","arbres_circonferenceencm":186.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Sequoia","arbres_espece":"sempervirens","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sequoia","com_idbase":108277.0,"com_idarbre":108277.0,"com_site":"Jardin du Trocad\u00e9ro","com_adresse":"3 Place de Varsovie","com_complement_adresse":"Canton 10","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"S\u00e9quoia toujours vert","com_nom_latin":"Sequoia sempervirens","com_autorite_taxo":"(D.Don) Endl.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa valeur symbolique.","com_descriptif":"Le s\u00e9quoia est une essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord appartenant \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es. \u00ab Don du peuple Am\u00e9ricain au peuple Fran\u00e7ais \u00bb, il fut plant\u00e9 par Mme Mitterrand \u00e0 l'occasion du bicentenaire de la D\u00e9claration des Droits de l'Homme et du Citoyen. Avec des sujets pouvant mesurer plus de cent m\u00e8tres de hauteur, cette esp\u00e8ce regroupe les plus grands arbres du monde.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/108277.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/108277.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.313351748338818,48.86524779924705]},"properties":{"arbres_idbase":302598.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 8E ARRDT","arbres_complementadresse":"Secteur Grand Palais","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDINS DES CHAMPS ELYSEES - ABORDS OUEST DU GRAND PALAIS \/ 7 AVENUE WINSTON CHURCHILL","arbres_circonferenceencm":583.0,"arbres_hauteurenm":29.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":302598.0,"com_idarbre":302598.0,"com_site":"Jardin des Champs Elys\u00e9es","com_adresse":"7 Avenue Winston Churchill","com_complement_adresse":"Secteur Grand Palais","com_arrondissement":"8","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platanes communs","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Historique","com_resume":"Ces arbres sont class\u00e9s remarquables en raison de leur caract\u00e8re historique.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 l\u2019\u00e9rable plane. Plant\u00e9s en 1900, ces deux sujets majestueux sont contemporains de la cr\u00e9ation du Grand et du Petit Palais. Leur port rayonnant est fid\u00e8le aux caract\u00e9ristiques ornementales et esth\u00e9tiques de l\u2019essence. Leur ampleur souligne l\u2019\u00e9chelle monumentale et la dimension historique des lieux.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/302598.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/302598.jpg","com_copyright1":"Jean-Pierre Vigui\u00e9 \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.343820450091232,48.885641535749095]},"properties":{"arbres_idbase":125087.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":"Talus Aux Amoureux","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE LOUISE MICHEL \/ 6 PLACE SAINT PIERRE","arbres_circonferenceencm":30.0,"arbres_hauteurenm":3.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Punica","arbres_espece":"granatum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1952-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Grenadier","com_idbase":125087.0,"com_idarbre":125087.0,"com_site":"Square Louise Michel","com_adresse":"6 Place Saint Pierre","com_complement_adresse":"Talus Aux Amoureux","com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Grenadier commun","com_nom_latin":"Punica granatum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1952","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le grenadier commun est un arbre fruitier de la famille des Lythrac\u00e9es. Originaire d'Asie centrale, il est cultiv\u00e9 depuis la Haute Antiquit\u00e9 pour ses fruits comestibles et les qualit\u00e9s ornementales de ses grandes fleurs. Sa tol\u00e9rance \u00e0 de nombreux sols et climats a permis une domestication dans plusieurs r\u00e9gions de son habitat spontan\u00e9 et \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques par des agriculteurs n\u00e9olithiques s\u00e9dentaires. Il peut vivre jusqu'\u00e0 200 ans.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/125087.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/125087.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3446801427377157,48.88609867629192]},"properties":{"arbres_idbase":120518.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":"Le grand Talus","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE LOUISE MICHEL \/ 6 PLACE SAINT PIERRE","arbres_circonferenceencm":371.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pterocarya","arbres_espece":"fraxinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Pterocarya","com_idbase":120518.0,"com_idarbre":120518.0,"com_site":"Square Louise Michel","com_adresse":"6 Place Saint Pierre","com_complement_adresse":"Le grand Talus","com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noyer du Caucase","com_nom_latin":"Pterocarya fraxinifolia","com_autorite_taxo":"(Poir.) Spach","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noyer du Caucase est un arbre \u00e0 feuilles caduques de la famille des Juglandac\u00e9es originaire des vall\u00e9es du Caucase et de l'Elbourz. Il a \u00e9t\u00e9 introduit en France en 1784 puis au Royaume-Uni en 1800. Depuis, plant\u00e9 surtout comme arbre d\u2019ornement, il s\u2019est r\u00e9pandu dans une grande partie de l'Europe. Le tronc est irr\u00e9guli\u00e8rement cannel\u00e9, avec une \u00e9corce tr\u00e8s rugueuse formant des cr\u00eates verticales sinueuses qui s'entrecroisent.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/120518.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/120518.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.413492823927373,48.83037460319332]},"properties":{"arbres_idbase":2002358.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-05","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ILE DE BERCY \/ LAC DAUMESNIL","arbres_circonferenceencm":220.0,"arbres_hauteurenm":14.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Acer","arbres_espece":"opalus","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1870-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Erable","com_idbase":2002358.0,"com_idarbre":2002399.0,"com_site":"\u00cele de Reuilly","com_adresse":"25 Route de ceinture du Lac Daumesnil","com_complement_adresse":"12-05","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"\u00c9rable \u00e0 feuilles d'obier","com_nom_latin":"Acer opalus","com_autorite_taxo":"Mill.","com_annee_plantation":"1870","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les \u00e9rables appartiennent \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Le genre Acer comprend 120 esp\u00e8ces r\u00e9parties en majorit\u00e9 dans les r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es de l'h\u00e9misph\u00e8re Nord. Donn\u00e9 par le naturaliste su\u00e9dois Carl von Linn\u00e9, le nom de genre Acer signifie \u00ab dur \u00bb en latin et se rapporte aux propri\u00e9t\u00e9s du bois. L'\u00e9rable est particuli\u00e8rement mellif\u00e8re : ses fleurs regorgent de nectar et de pollen qui attirent les abeilles en nombre.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002358.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002358.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3416796927337917,48.88595143006055]},"properties":{"arbres_idbase":120761.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":"18-07","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE NADAR \/ 2 RUE SAINT ELEUTHERE","arbres_circonferenceencm":313.0,"arbres_hauteurenm":18.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Sophora","arbres_espece":"japonica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sophora","com_idbase":120761.0,"com_idarbre":120761.0,"com_site":"Square Nadar","com_adresse":"2 Rue Saint Eleuthere","com_complement_adresse":"18-07","com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Sophora du Japon","com_nom_latin":"Sophora japonica","com_autorite_taxo":"(L.) Schott","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le Sophora appartient \u00e0 la famille des Fabac\u00e9es. Cet arbre d\u00e9ploie un port majestueux, large et arrondi. Robuste, vigoureux et de croissance rapide, il peut mesurer jusqu'\u00e0 25 m de hauteur. Ses grandes feuilles finement d\u00e9coup\u00e9es sont l\u00e9g\u00e8res et offrent une belle ombre tamis\u00e9e. Sa floraison estivale blanc-cr\u00e8me, parfum\u00e9e, est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e des insectes pollinisateurs et donne de longues gousses charnues contenant des graines toxiques.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/120761.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/120761.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4114464076808915,48.832339231092035]},"properties":{"arbres_idbase":2002364.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-11","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ILE DE BERCY \/ LAC DAUMESNIL","arbres_circonferenceencm":340.0,"arbres_hauteurenm":35.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1860-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":2002364.0,"com_idarbre":2002395.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Ile de Bercy","com_adresse":"31 Route de ceinture du Lac Daumesnil","com_complement_adresse":"12-11","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"1860","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002364.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002364.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339403945743016,48.85774901106894]},"properties":{"arbres_idbase":230281.0,"arbres_domanialite":"Alignement","arbres_arrondissement":"PARIS 1ER ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"QUAI DE L HORLOGE","arbres_circonferenceencm":140.0,"arbres_hauteurenm":14.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Salix","arbres_espece":"babylonica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Saule","com_idbase":230281.0,"com_idarbre":230281.0,"com_site":"Quai de l\u2019Horloge","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"1er","com_domanialite":"Voie publique","com_nom_usuel":"Saule pleureur","com_nom_latin":"Salix babylonica","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence originaire de Chine, le saule appartient \u00e0 la famille des Salicac\u00e9es. Naturellement pr\u00e9sent le long des cours d\u2019eau, le saule appr\u00e9cie l\u2019humidit\u00e9 et s\u2019accommode des crues et des inondations de ce lieu situ\u00e9 \u00e0 7 m en contrebas de l\u2019\u00cele de la Cit\u00e9. Ce sp\u00e9cimen appara\u00eet dans de nombreuses \u0153uvres picturales depuis 1765. Son nom viendrait, pour certains, de ses longues branches-lianes pendantes ; pour d\u2019autres, des gouttes de s\u00e8ve qui s\u2019\u00e9coulent de ses feuilles en \u00e9t\u00e9.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2017","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/230281.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/230281.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2935322602145294,48.8682621252676]},"properties":{"arbres_idbase":126662.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE THOMAS JEFFERSSON","arbres_circonferenceencm":153.0,"arbres_hauteurenm":13.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":126662.0,"com_idarbre":126662.0,"com_site":"Square Thomas Jefferson","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa valeur symbolique.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Ce sujet a la particularit\u00e9 de venir tout droit de l\u2019\u00eele abritant la statue de la Libert\u00e9, \u00e0 New-York. Il fut plant\u00e9 en 1987, gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 d\u2019un donateur priv\u00e9, en pr\u00e9sence de l\u2019ambassadeur des \u00c9tats-Unis.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/126662.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/126662.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.411452735786781,48.83261057377391]},"properties":{"arbres_idbase":2002363.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-10","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ILE DE BERCY \/ LAC DAUMESNIL","arbres_circonferenceencm":300.0,"arbres_hauteurenm":18.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Taxodium","arbres_espece":"distichum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1930-01-01T01:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Cypr\u00e8s Chauve","com_idbase":2002363.0,"com_idarbre":2002390.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Ile de Bercy","com_adresse":"31 Route de ceinture du Lac Daumesnil","com_complement_adresse":"12-10","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Cypr\u00e8s chauve","com_nom_latin":"Taxodium distichum","com_autorite_taxo":"(L.) Rich.","com_annee_plantation":"1930","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le cypr\u00e8s chauve appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es. Il tient son nom du ph\u00e9nom\u00e8ne de \u00ab d\u00e9curtation \u00bb qui, en hiver, fait naturellement chuter ses rameaux les plus jeunes. \u00c0 l\u2019automne, ses feuilles d\u00e9clinent une palette de couleurs spectaculaires ; du jaune d\u2019or au brun-rouge. Le cypr\u00e8s chauve a une caract\u00e9ristique remarquable : ses pneumatophores ; des excroissances rigides qui poussent vers le haut depuis les racines pour capter l\u2019oxyg\u00e8ne et fixer l\u2019arbre.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002363.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002363.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4613206164422157,48.83417403143495]},"properties":{"arbres_idbase":2002376.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-25","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"LAC DES MINIMES - ROUTE RONDE DES MINIMES","arbres_circonferenceencm":431.0,"arbres_hauteurenm":30.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"robur","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1784-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":2002376.0,"com_idarbre":2002451.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Lac des Minimes","com_adresse":"Route Ronde des Minimes","com_complement_adresse":"12-25","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9","com_nom_latin":"Quercus robur","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1784","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les ch\u00eanes appartiennent \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Le genre des ch\u00eanes regroupe plus de 400 esp\u00e8ces ; pour la plupart \u00e0 feuilles persistantes. Le ch\u00eane p\u00e9doncul\u00e9 est tr\u00e8s r\u00e9pandu en France et en Allemagne o\u00f9 l'on g\u00e8re des \u00ab ch\u00eanaies \u00bb (for\u00eats constitu\u00e9es en totalit\u00e9 ou en majorit\u00e9 de ch\u00eanes) sur le long terme afin d'en exploiter le bois.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002376.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002376.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2460170341502077,48.869224345527115]},"properties":{"arbres_idbase":2002346.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-19","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DE BAGATELLE - ALLEE DE LONGCHAMP \/ ROUTE DE SEVRES A NEUILLY","arbres_circonferenceencm":500.0,"arbres_hauteurenm":40.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1847-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":2002346.0,"com_idarbre":2002430.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Parc de Bagatelle","com_adresse":"Allee de Longchamp \/ Route de Sevres \u00e0 Neuilly","com_complement_adresse":"16-19","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"1847","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002346.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002346.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3950502620751437,48.861255855103266]},"properties":{"arbres_idbase":162943.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-14","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DU PERE LACHAISE \/ DIV 45","arbres_circonferenceencm":375.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":162943.0,"com_idarbre":162943.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise","com_adresse":"Cimetiere Du Pere Lachaise \/ Div 45","com_complement_adresse":"20-14","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le platane commun appartient \u00e0 la famille des Platanac\u00e9es. Celui-ci est un v\u00e9ritable monument v\u00e9g\u00e9tal qui a progressivement absorb\u00e9 les chapelles situ\u00e9es \u00e0 proximit\u00e9. Lorsqu\u2019un arbre rencontre un obstacle qui le blesse continuellement, ses tissus de r\u00e9paration contournent et \u00e9pousent la forme, amenant le bois \u00e0 se former tout autour pour inclure et recouvrir l\u2019objet. Dans le cimeti\u00e8re, de nombreux \u00ab arbres avaleurs\u00bb recouvrent m\u00eame enti\u00e8rement certaines tombes.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/162943.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/162943.jpg","com_copyright1":"Mathieu Bedel \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3631894428551887,48.86829544467184]},"properties":{"arbres_idbase":2017817.0,"arbres_domanialite":"Alignement","arbres_arrondissement":"PARIS 10E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PLACE DE LA REPUBLIQUE","arbres_circonferenceencm":53.0,"arbres_hauteurenm":7.0,"arbres_stadedeveloppement":"J","arbres_pepiniere":"GUILLOT BOURNE","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"cerris","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"2017-11-09T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":2017817.0,"com_idarbre":2030304.0,"com_site":"Place de la R\u00e9publique","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"10","com_domanialite":"Voie publique","com_nom_usuel":"Ch\u00eane chevelu","com_nom_latin":"Quercus cerris","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"2017-11-09","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa valeur symbolique.","com_descriptif":"Le ch\u00eane, qui se d\u00e9clinent en de nombreuses esp\u00e8ces et vari\u00e9t\u00e9s, appartient \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Cette esp\u00e8ce est particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9e pour sa bonne adaptation aux conditions urbaines. Le caract\u00e8re chevelu provient de l'aspect de ses glands : leur enveloppe h\u00e9riss\u00e9e de longues \u00e9cailles recourb\u00e9es \u00e9voque une chevelure. Ce sujet a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 place de la R\u00e9publique en hommage aux victimes des attentats terroristes de l'ann\u00e9e 2015 \u00e0 Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2017817.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2017817.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.252676241273715,48.86481794494102]},"properties":{"arbres_idbase":2002394.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-14","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU PRE CATELAN - CARREFOUR DE LA GRANDE CASCADE \/ CARREFOUR DE LA CROIX CATELAN","arbres_circonferenceencm":634.0,"arbres_hauteurenm":32.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Sequoiadendron","arbres_espece":"giganteum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1872-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sequoia","com_idbase":2002394.0,"com_idarbre":2002438.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Jardin du Pr\u00e9 Catelan","com_adresse":"Carrefour de la Grande Cascade \/ Carrefour de la Croix Catelan","com_complement_adresse":"16-14","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"S\u00e9quoia g\u00e9ant","com_nom_latin":"Sequoiadendron giganteum","com_autorite_taxo":"(Lindl.) J.Buchholz","com_annee_plantation":"1872","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le s\u00e9quoia g\u00e9ant est une essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord. Il appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es qui comprend les arbres les plus gros et les plus \u00e2g\u00e9s sur Terre. C'est une plante pyrophile ; ses graines ont besoin du feu pour se disperser et germer. Son \u00e9corce, tr\u00e8s fibreuse, peut atteindre plusieurs dizaines de centim\u00e8tres d'\u00e9paisseur et est ignifuge ; prot\u00e9geant du feu les tissus vivants.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002394.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002394.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2968613367111583,48.84278366994573]},"properties":{"arbres_idbase":111642.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 15E ARRDT","arbres_complementadresse":"15-04","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE SAINT LAMBERT \/ 2 RUE JEAN FORMIGE","arbres_circonferenceencm":265.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Acer","arbres_espece":"saccharinum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Erable","com_idbase":111642.0,"com_idarbre":111642.0,"com_site":"Square Saint Lambert","com_adresse":"2 Rue Jean Formige","com_complement_adresse":"15-04","com_arrondissement":"15","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"\u00c9rable argent\u00e9","com_nom_latin":"Acer saccharinum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les \u00e9rables appartiennent \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Le genre Acer comprend 120 esp\u00e8ces r\u00e9parties en majorit\u00e9 dans les r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es de l'h\u00e9misph\u00e8re Nord. L'\u00e9rable symbolise le Canada et sa s\u00e8ve riche en sucre procure un d\u00e9licieux sirop. L\u2019automne colore son feuillage d\u2019un rouge flamboyant.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/111642.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/111642.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3374722492459696,48.822951023989326]},"properties":{"arbres_idbase":106981.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":"Flatters","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONTSOURIS \/ 28 BOULEVARD JOURDAN","arbres_circonferenceencm":355.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ginkgo","arbres_espece":"biloba","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_idbase":106981.0,"com_idarbre":106981.0,"com_site":"Parc Montsouris","com_adresse":"28 Boulevard Jourdan","com_complement_adresse":"Flatters","com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_nom_latin":"Ginkgo biloba","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ginkgo est une essence originaire de Chine appartenant \u00e0 la famille des Ginkgoac\u00e9es. Des restes fossilis\u00e9s ont permis d'\u00e9tablir que le genre Gingko est apparu au d\u00e9but du jurassique, il y a plus de 200 millions d\u2019ann\u00e9es. Fait surprenant, le ginkgo n\u2019a quasiment pas \u00e9volu\u00e9 depuis. \u00c0 l\u2019automne, son feuillage aux couleurs d\u2019or est un v\u00e9ritable \u00e9merveillement.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/106981.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/106981.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3145304716939448,48.85777577693095]},"properties":{"arbres_idbase":109021.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 7E ARRDT","arbres_complementadresse":"07-13","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE D AJACCIO \/ 127 RUE DE GRENELLE","arbres_circonferenceencm":500.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":109021.0,"com_idarbre":109021.0,"com_site":"Square d'Ajaccio","com_adresse":"127 Rue de Grenelle","com_complement_adresse":"07-13","com_arrondissement":"7","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/109021.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/109021.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.464132119357962,48.84094206801011]},"properties":{"arbres_idbase":2002378.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-23","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PELOUSE DE FONTENAY - AVENUE DE LA BELLE GABRIELLE","arbres_circonferenceencm":320.0,"arbres_hauteurenm":18.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Acer","arbres_espece":"cappadocicum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1900-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Erable","com_idbase":2002378.0,"com_idarbre":2002408.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Pelouse de Fontenay","com_adresse":"Avenue de la Belle Gabrielle","com_complement_adresse":"12-23","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"\u00c9rable de Cappadoce","com_nom_latin":"Acer cappadocicum","com_autorite_taxo":"Gled.","com_annee_plantation":"1900-01-01","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les \u00e9rables appartiennent \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Le genre Acer comprend 120 esp\u00e8ces r\u00e9parties en majorit\u00e9 dans les r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es de l'h\u00e9misph\u00e8re Nord. Donn\u00e9 par le naturaliste su\u00e9dois Carl von Linn\u00e9, le nom de genre Acer signifie \u00ab dur \u00bb en latin et se rapporte aux propri\u00e9t\u00e9s du bois.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002378.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002378.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.350803868692218,48.85210202727401]},"properties":{"arbres_idbase":125063.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 4E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE JEAN XXIII \/ 2 QUAI DE L ARCHEVECHE","arbres_circonferenceencm":177.0,"arbres_hauteurenm":10.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ulmus","arbres_espece":"glabra","arbres_varieteoucultivar":"''Pendula''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Orme","com_idbase":125063.0,"com_idarbre":125063.0,"com_site":"Square Jean XXIII","com_adresse":"2 Quai de l'Archeveche","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"4","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Orme pleureur","com_nom_latin":"Ulmus glabra \u2018Pendula\u2019","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique.","com_descriptif":"L'orme appartient \u00e0 la famille des Ulmac\u00e9es. Le port pleureur de cet arbre est remarquable. Il est le r\u00e9sultat d\u2019une soudure entre deux individus diff\u00e9rents.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/125063.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/125063.jpg","com_copyright1":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.278169244316339,48.87153634227522]},"properties":{"arbres_idbase":111331.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"PELOUSE 20 - 75 \u00e0 77","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DE L AVENUE FOCH \/ 10 AVENUE FOCH","arbres_circonferenceencm":450.0,"arbres_hauteurenm":27.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":111331.0,"com_idarbre":111331.0,"com_site":"Avenue Foch","com_adresse":"10 Avenue Foch","com_complement_adresse":"PELOUSE 20 - 75 \u00e0 77","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le platane commun appartient \u00e0 la famille des Platanac\u00e9es. Ce sujet fut t\u00e9moin des travaux haussmanniens de modernisation de l\u2019urbanisme parisien. Il s\u2019agissait de cr\u00e9er des rang\u00e9es d\u2019arbres le long des nouvelles voies. Le Baron Haussmann opte alors pour le platane et le marronnier : \u00ab On doit \u00e0 mon go\u00fbt prononc\u00e9 pour les marronniers [\u2026] l\u2019emploi tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de cette essence d\u2019arbres dans nos plantations. Je m\u2019accuse \u00e9galement d\u2019avoir favoris\u00e9 les platanes\u2026 \u00bb.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/111331.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/111331.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.29018562768301,48.83642502608615]},"properties":{"arbres_idbase":128372.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 15E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DU CLOS FEUQUIERES","arbres_circonferenceencm":145.0,"arbres_hauteurenm":10.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Pendula''","arbres_dateplantation":"1973-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":128372.0,"com_idarbre":128372.0,"com_site":"Square du Clos Feuqui\u00e8res","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"15","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"H\u00eatres pleureurs","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Pendula'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"1973","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Ces arbres sont class\u00e9s remarquable pour leur ampleur et leur empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Fagac\u00e9es, le h\u00eatre est la deuxi\u00e8me essence de feuillus des for\u00eats fran\u00e7aises apr\u00e8s le ch\u00eane. Ces h\u00eatres pleureurs conf\u00e8rent au lieu un caract\u00e8re romantique et procurent de l\u2019ombre aux promeneurs.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/128372.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/128372.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.380500131259323,48.87704272655488]},"properties":{"arbres_idbase":103916.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DES BUTTES CHAUMONT","arbres_circonferenceencm":140.0,"arbres_hauteurenm":13.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Taxus","arbres_espece":"baccata","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"If","com_idbase":103916.0,"com_idarbre":103916.0,"com_site":"Parc des Buttes Chaumont","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"If commun","com_nom_latin":"Taxus baccata","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son port original.","com_descriptif":"L\u2019if est un arbre de la famille des Taxac\u00e9es pr\u00e9sent en Europe et de l\u2019Afrique du Nord \u00e0 l\u2019Asie mineure. De croissance extr\u00eamement lente et de long\u00e9vit\u00e9 exceptionnelle (jusqu'\u00e0 2000 ans), cet if se distingue par son mode de multiplication original. En contact avec le sol, ses branches basses ont d\u00e9velopp\u00e9 un syst\u00e8me racinaire autonome et se sont redress\u00e9es pour former de nouveaux jeunes arbres. Cette multiplication naturelle dite \u00ab par marcottage \u00bb a permis \u00e0 l\u2019arbre de se cloner spontan\u00e9ment et de d\u00e9velopper une colonie de lui-m\u00eame. On le qualifie d\u2019arbre \u00ab coloniaire \u00bb.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/103916.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/103916.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.252420009356042,48.84656522855312]},"properties":{"arbres_idbase":136323.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":237.0,"arbres_hauteurenm":13.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"ilex","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":136323.0,"com_idarbre":136323.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Ch\u00eane vert","com_nom_latin":"Quercus ilex","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le ch\u00eane vert est une essence originaire du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en appartenant \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Bien adapt\u00e9 au climat urbain parisien, il figure de plus en plus dans les alignements des avenues ainsi que dans les parcs. Le vent assure la pollinisation de ses fleurs discr\u00e8tes qui apparaissent en avril-mai et produisent de nombreux glands \u00e0 l\u2019automne.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136323.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136323.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2679603670304904,48.86420036288686]},"properties":{"arbres_idbase":201570.0,"arbres_domanialite":"DJS","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"16-38","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"STADE DE LA PORTE DE LA MUETTE \/ 60 BOULEVARD LANNES","arbres_circonferenceencm":320.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":201570.0,"com_idarbre":201570.0,"com_site":"Stade de la porte de la Muette","com_adresse":"60 Boulevard Lannes","com_complement_adresse":"16-38","com_arrondissement":"16","com_domanialite":null,"com_nom_usuel":"H\u00eatre commun","com_nom_latin":"Fagus sylvatica","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le h\u00eatre appartient \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. On admire les h\u00eatres pour leur tronc sinueux couvert d'une douce \u00e9corce grise. Leur feuillage fin et brillant tremble sous le vent le plus l\u00e9ger et vire au brun-rouge en automne. C'est une essence foresti\u00e8re sensible \u00e0 la qualit\u00e9 et la fra\u00eecheur de la terre. Sur sol fertile, il pousse tr\u00e8s vite et peut atteindre 30 \u00e0 35 m\u00e8tres de hauteur mais sa long\u00e9vit\u00e9 est plus limit\u00e9e que celle du ch\u00eane.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/201570.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/201570.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.351809920041209,48.85235484734731]},"properties":{"arbres_idbase":125051.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 4E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE JEAN XXIII \/ 2 QUAI DE L ARCHEVECHE","arbres_circonferenceencm":230.0,"arbres_hauteurenm":3.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Tamarix","arbres_espece":"n. sp.","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Tamaris","com_idbase":125051.0,"com_idarbre":125051.0,"com_site":"Square Jean XXIII","com_adresse":"2 Quai de l'Archeveche","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"4","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Tamaris de France","com_nom_latin":"Tamarix gallica","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le tamaris est une essence originaire du bassin m\u00e9diterran\u00e9en appartenant \u00e0 la famille des Tamaricac\u00e9es. Celui-ci est remarquable pour son port : un r\u00e9seau de branches entrem\u00eal\u00e9es, comme tress\u00e9es par le temps. On identifie l\u2019essence \u00e0 ses petites feuilles \u00e9cailleuses et \u00e0 sa floraison rose en \u00e9t\u00e9. Son emplacement caract\u00e9ristique, derri\u00e8re la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris, \u00e9voque les jardins monastiques o\u00f9 sont cultiv\u00e9es les plantes aux vertus th\u00e9rapeutiques.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/125051.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/125051.jpg","com_copyright1":"Mathieu Bedel \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.385709503891203,48.88007971973175]},"properties":{"arbres_idbase":102027.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DES BUTTES CHAUMONT","arbres_circonferenceencm":330.0,"arbres_hauteurenm":22.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Aesculus","arbres_espece":"hippocastanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Marronnier","com_idbase":102027.0,"com_idarbre":102027.0,"com_site":"Parc des Buttes Chaumont","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Marronniers d'Inde","com_nom_latin":"Aesculus hippocastanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie Mineure et des Balkans, le marronnier appartient \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Son nom scientifique est issu du grec \u00ab hippo \u00bb, cheval, et \u00ab kastanon \u00bb, ch\u00e2taigne. Les marrons \u00e9taient donn\u00e9s \u00e0 manger aux \u00e9quid\u00e9s.L\u2019histoire des Buttes-Chaumont est, elle aussi, li\u00e9e aux chevaux. Cette ancienne carri\u00e8re est devenue, au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, un cimeti\u00e8re \u00e9quin. C'est \u00e0 partir de 1864 que d\u00e9butent les travaux d'am\u00e9nagement du parc que l'on connait aujourd'hui.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/102027.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/102027.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2528661455026975,48.84717333583664]},"properties":{"arbres_idbase":136338.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":232.0,"arbres_hauteurenm":11.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"suber subsp. Occidentalis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1895-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":136338.0,"com_idarbre":136338.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Ch\u00eane li\u00e8ge","com_nom_latin":"Quercus suber subsp. Occidentalis","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"1895","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le ch\u00eane, du genre Quercus, regroupe plus de 400 esp\u00e8ces appartenant \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Le ch\u00eane-li\u00e8ge est une esp\u00e8ce de ch\u00eane \u00e0 petites feuilles persistantes. Son \u00e9corce \u00e9paisse, dont on produit le li\u00e8ge, est l'une des plus concentr\u00e9es en sub\u00e9rine pure ; une substance cireuse qui le rend tr\u00e8s efficace contre les feux de for\u00eat. L\u2019\u00e9corce constitue en effet un excellent isolant qui emp\u00eache le feu d\u2019atteindre la partie vivante de l\u2019arbre.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136338.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136338.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.339683429513845,48.823345239667994]},"properties":{"arbres_idbase":110444.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":"Lac et Berges","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONTSOURIS \/ 28 BOULEVARD JOURDAN","arbres_circonferenceencm":140.0,"arbres_hauteurenm":5.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Tortuosa''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":110444.0,"com_idarbre":110444.0,"com_site":"Parc Montsouris","com_adresse":"28 Boulevard Jourdan","com_complement_adresse":"Lac et Berges","com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"H\u00eatre tortueux","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Tortuosa'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le h\u00eatre tortillard se caract\u00e9rise par un port tortueux. Son tronc, ses branches et ses rameaux tordus retombent, \u00e9voquant la forme d\u2019un parasol. Sa croissance est tr\u00e8s lente et il ne d\u00e9passe pas 4 \u00e0 5 m\u00e8tres de haut. En \u00e9t\u00e9, son feuillage s\u2019\u00e9tale parfois jusqu\u2019\u00e0 former un v\u00e9ritable igloo v\u00e9g\u00e9tal. Les faux de Verzy, site touristique situ\u00e9 au sud de Reims, regroupe la plus grande concentration mondiale de h\u00eatres tortillards, estim\u00e9e \u00e0 un millier d'individus.","com_delib_num":"2017 DEVE 64","com_delib_date":"2017-04-01","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2017","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/110444.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/110444.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3357861462281275,48.82183889078392]},"properties":{"arbres_idbase":110934.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":"Volcan \/ Puits","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONTSOURIS \/ 28 BOULEVARD JOURDAN","arbres_circonferenceencm":267.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"ilex","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":110934.0,"com_idarbre":110934.0,"com_site":"Parc Montsouris","com_adresse":"28 Boulevard Jourdan","com_complement_adresse":"Volcan \/ Puits","com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Ch\u00eane vert","com_nom_latin":"Quercus ilex","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ch\u00eane vert est une essence originaire du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en appartenant \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Bien adapt\u00e9 au climat urbain parisien, il figure de plus en plus dans les alignements des avenues ainsi que dans les parcs. Le vent assure la pollinisation de ses fleurs discr\u00e8tes qui apparaissent en avril-mai et produisent de nombreux glands \u00e0 l\u2019automne.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/110934.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/110934.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.359263186434353,48.827766014590644]},"properties":{"arbres_idbase":106181.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 13E ARRDT","arbres_complementadresse":"Massif 01","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DE CHOISY \/ 1 RUE GEORGE EASTMAN","arbres_circonferenceencm":355.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Cedrus","arbres_espece":"libani","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"C\u00e8dre","com_idbase":106181.0,"com_idarbre":106181.0,"com_site":"Square de Choisy","com_adresse":"1 Rue George Eastman","com_complement_adresse":"Massif 01","com_arrondissement":"13","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"C\u00e8dre du Liban","com_nom_latin":"Cedrus libani","com_autorite_taxo":"A.Rich.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le c\u00e8dre du Liban est une essence originaire du Moyen-Orient appartenant \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es. V\u00e9ritable sculpture v\u00e9g\u00e9tale aux grandes branches \u00e9tal\u00e9es, sa ramure remarquable apporte de l\u2019ombre et attire le regard. \u00ab Les c\u00e8dres du Liban sont les reliques des si\u00e8cles et de la nature, les monuments naturels les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019univers [\u2026] \u00bb, disait Alphonse de Lamartine.","com_delib_num":"2017 DEVE 64","com_delib_date":"2017-04-01","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2017","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/106181.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/106181.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3435085170497665,48.88774751308832]},"properties":{"arbres_idbase":120299.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":"Amphith\u00e9\u00e2tre","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MARCEL BLEUSTEIN BLANCHET \/ 1 RUE DE LA BONNE","arbres_circonferenceencm":359.0,"arbres_hauteurenm":27.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":120299.0,"com_idarbre":120299.0,"com_site":"Parc Marcel Bleustein Blanchet","com_adresse":"1 Rue de la Bonne","com_complement_adresse":"Amphith\u00e9\u00e2tre","com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire. Comme pour guider le promeneur, ce platane s'incline \u00e0 l'Est vers le panorama du parc.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/120299.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/120299.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2574997537301686,48.876474077974684]},"properties":{"arbres_idbase":2002387.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-12","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ROUTE DE LA PORTE SAINT-JAMES","arbres_circonferenceencm":335.0,"arbres_hauteurenm":28.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Sequoiadendron","arbres_espece":"giganteum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1850-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sequoia","com_idbase":2002387.0,"com_idarbre":2002448.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Mare Saint James","com_adresse":"Route de la Porte Saint-James","com_complement_adresse":"16-12","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"S\u00e9quoia g\u00e9ant","com_nom_latin":"Sequoiadendron giganteum","com_autorite_taxo":"(Lindl.) J.Buchholz","com_annee_plantation":"1850","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le s\u00e9quoia g\u00e9ant est une essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord. Il appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es qui comprend les arbres les plus gros et les plus \u00e2g\u00e9s sur Terre. C'est une plante pyrophile ; ses graines ont besoin du feu pour se disperser et germer. Son \u00e9corce, tr\u00e8s fibreuse, peut atteindre plusieurs dizaines de centim\u00e8tres d'\u00e9paisseur et est ignifuge ; prot\u00e9geant du feu les tissus vivants.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002387.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002387.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2407247706019686,48.863263164653425]},"properties":{"arbres_idbase":2002347.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-07","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"GRANDE CASCADE - CARREFOUR DE LONGCHAMP","arbres_circonferenceencm":311.0,"arbres_hauteurenm":28.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Taxodium","arbres_espece":"distichum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1859-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Cypr\u00e8s Chauve","com_idbase":2002347.0,"com_idarbre":2002427.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Grande Cascade","com_adresse":"Carrefour de Longchamp","com_complement_adresse":"16-07","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Cypr\u00e8s chauve","com_nom_latin":"Taxodium distichum","com_autorite_taxo":"(L.) Rich.","com_annee_plantation":"1859","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le cypr\u00e8s chauve appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es. Il tient son nom du ph\u00e9nom\u00e8ne de \u00ab d\u00e9curtation \u00bb qui, en hiver, fait naturellement chuter ses rameaux les plus jeunes. \u00c0 l\u2019automne, ses feuilles d\u00e9clinent une palette de couleurs spectaculaires ; du jaune d\u2019or au brun-rouge. Le cypr\u00e8s chauve a une caract\u00e9ristique remarquable : ses pneumatophores ; des excroissances rigides qui poussent vers le haut depuis les racines, pour capter l\u2019oxyg\u00e8ne et fixer l\u2019arbre.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002347.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002347.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3836801299030324,48.881468737559835]},"properties":{"arbres_idbase":101752.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":"19-06","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DES BUTTES CHAUMONT","arbres_circonferenceencm":408.0,"arbres_hauteurenm":12.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Sophora","arbres_espece":"japonica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sophora","com_idbase":101752.0,"com_idarbre":101752.0,"com_site":"Parc des Buttes Chaumont","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"19-06","com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Sophora du Japon","com_nom_latin":"Sophora japonica","com_autorite_taxo":"(L.) Schott","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son anciennet\u00e9 et son port couch\u00e9 tr\u00e8s original \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Originaire de Chine, le sophora du Japon appartient \u00e0 la famille des Fabac\u00e9es. Plant\u00e9 en 1873, cet arbre est le t\u00e9moin vivant des plantations r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 la cr\u00e9ation du parc. Sa physionomie participe du caract\u00e8re romantique du jardin. La sant\u00e9 de cet arbre ancien est fragile. Sa silhouette l\u2019expose continuellement aux sollicitations du climat, comme en t\u00e9moignent les cavit\u00e9s pr\u00e9sentes \u00e0 l\u2019emplacement d\u2019anciennes branches arrach\u00e9es par le vent.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/101752.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/101752.jpg","com_copyright1":"Thierry Guillaume \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.384088217155346,48.88232205311767]},"properties":{"arbres_idbase":102053.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DES BUTTES CHAUMONT","arbres_circonferenceencm":280.0,"arbres_hauteurenm":24.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ginkgo","arbres_espece":"biloba","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_idbase":102053.0,"com_idarbre":102053.0,"com_site":"Parc des Buttes Chaumont","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_nom_latin":"Ginkgo biloba","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ginkgo est une essence originaire de Chine appartenant \u00e0 la famille des Ginkgoac\u00e9es. Ce sujet pr\u00e9sente des dimensions remarquables pour Paris. \u00c0 l\u2019automne, son feuillage aux couleurs d\u2019or est un v\u00e9ritable \u00e9merveillement.Rare esp\u00e8ce ayant surv\u00e9cu \u00e0 l\u2019explosion d\u2019Hiroshima, le ginkgo, particuli\u00e8rement r\u00e9sistant aux diverses formes de toxicit\u00e9 et de radiation, est consid\u00e9r\u00e9 comme un symbole d\u2019espoir et de renaissance en Asie.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/102053.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/102053.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.300975580958025,48.83964416264175]},"properties":{"arbres_idbase":113597.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 15E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DE LA PLACE ADOLPHE CHERIOUX \/ 260 RUE DE VAUGIRARD","arbres_circonferenceencm":180.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"frainetto","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":113597.0,"com_idarbre":113597.0,"com_site":"Square Adolphe Cherioux","com_adresse":"260 Rue de Vaugirard","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"15","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Ch\u00eane de Hongrie","com_nom_latin":"Quercus frainetto","com_autorite_taxo":"Ten.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son caract\u00e8re symbolique d'arbre de la Libert\u00e9.","com_descriptif":"Le ch\u00eane de Hongrie est une essence originaire du sud et sud-est de l\u2019Europe, des Balkans et d\u2019Asie Mineure appartenant \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Cette essence se caract\u00e9rise par une croissance lente produisant un bois dur et dense dont la long\u00e9vit\u00e9 en fait un arbre remarquable. Ce sujet a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 en tant qu'arbre de la Libert\u00e9 lors du bicentenaire de la R\u00e9volution Fran\u00e7aise.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/113597.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/113597.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3357352505544013,48.8542732908854]},"properties":{"arbres_idbase":216766.0,"arbres_domanialite":"Alignement","arbres_arrondissement":"PARIS 6E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"RUE DE FURSTEMBERG","arbres_circonferenceencm":355.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"GUILLOT BOURNE","arbres_genre":"Paulownia","arbres_espece":"tomentosa","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1999-01-25T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Paulownia","com_idbase":216766.0,"com_idarbre":216766.0,"com_site":"Rue de Furstemberg","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"6","com_domanialite":"Voie publique","com_nom_usuel":"Paulownia imp\u00e9rial","com_nom_latin":"Paulownia tomentosa","com_autorite_taxo":"Steud.","com_annee_plantation":"1999-01-25","com_qualification_rem":"Historique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son caract\u00e8re historique.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie, le genre Paulownia appartient \u00e0 la famille des Paulowniac\u00e9es. Pourvu de tr\u00e8s larges feuilles, il est appr\u00e9ci\u00e9 pour sa belle floraison mauve au printemps.Plant\u00e9 face \u00e0 l'atelier d'Eug\u00e8ne Delacroix (devenu mus\u00e9e), cet arbre a \u00e9t\u00e9 reproduit par le peintre dans son illustration figurant sur l'ancien billet de 100 francs. Le premier sp\u00e9cimen dont les occidentaux eurent connaissance fut nomm\u00e9 Paulownia imperialis en 1835, en l'honneur de la grande duchesse de Russie Anna Pavlovna.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2017","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/216766.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/216766.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3499176091321217,48.83302104044915]},"properties":{"arbres_idbase":104839.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 13E ARRDT","arbres_complementadresse":"Roseraie","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE RENE LE GALL \/ 1 RUE EMILE DESLANDRES","arbres_circonferenceencm":169.0,"arbres_hauteurenm":17.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"cerris","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":104839.0,"com_idarbre":104839.0,"com_site":"Square Ren\u00e9 Le Gall","com_adresse":"1 Rue Emile Deslandres","com_complement_adresse":"Roseraie","com_arrondissement":"13","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Ch\u00eane chevelu","com_nom_latin":"Quercus cerris","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les ch\u00eanes, qui se d\u00e9clinent en de nombreuses esp\u00e8ces et vari\u00e9t\u00e9s, appartiennent \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Le ch\u00eane chevelu est particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 pour sa bonne adaptation aux conditions urbaines. Le caract\u00e8re chevelu provient de l'aspect de ses glands qui pr\u00e9sentent une jolie enveloppe h\u00e9riss\u00e9e de longues \u00e9cailles recourb\u00e9es.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/104839.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/104839.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.370062797190786,48.88302932605956]},"properties":{"arbres_idbase":235972.0,"arbres_domanialite":"Alignement","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":"19-05","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PLACE DE LA BATAILLE DE STALINGRAD","arbres_circonferenceencm":220.0,"arbres_hauteurenm":23.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Tilia","arbres_espece":"tomentosa","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1945-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Tilleul","com_idbase":235972.0,"com_idarbre":235972.0,"com_site":"Place de la Bataille de Stalingrad","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"19-05","com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Voie publique","com_nom_usuel":"Tilleul argent\u00e9","com_nom_latin":"Tilia tomentosa","com_autorite_taxo":"Moench","com_annee_plantation":"1945","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa valeur symbolique. Il a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 pour c\u00e9l\u00e9brer la lib\u00e9ration de Paris.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie Mineure et du sud-est de l\u2019Europe, le tilleul argent\u00e9 appartient \u00e0 la famille des Malvac\u00e9es. L\u2019ancien rond-point de la Villette est renomm\u00e9 \u00ab place de la Bataille de Stalingrad \u00bb en 1945. Le 4 novembre de la m\u00eame ann\u00e9e est plant\u00e9 ce tilleul en m\u00e9moire de la victoire des Alli\u00e9s et de la lib\u00e9ration de Paris. Symbole de libert\u00e9 depuis la R\u00e9volution fran\u00e7aise, le tilleul devient, au cours du XIXe si\u00e8cle, un des symboles de la R\u00e9publique fran\u00e7aise.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/235972.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/235972.jpg","com_copyright1":"Mathieu Bedel \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3251319038980833,48.85135747474975]},"properties":{"arbres_idbase":118790.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 7E ARRDT","arbres_complementadresse":"Zone 4","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE BOUCICAUT \/ 1 RUE DE BABYLONE","arbres_circonferenceencm":147.0,"arbres_hauteurenm":10.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Melia","arbres_espece":"azedarach","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Lilas de Perse","com_idbase":118790.0,"com_idarbre":118790.0,"com_site":"Square Boucicaut","com_adresse":"1 Rue de Babylone","com_complement_adresse":"Zone 4","com_arrondissement":"7","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Margousier","com_nom_latin":"Melia azedarach","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Cette essence, originaire des zones tropicales et subtropicales d\u2019Asie, appartient \u00e0 la famille des M\u00e9liac\u00e9es. La floraison de cette essence exotique est parfum\u00e9e au printemps puis se transforme en belles grappes de fruits perl\u00e9s persistant en hiver.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/118790.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/118790.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2904501849515246,48.87354080359452]},"properties":{"arbres_idbase":114869.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"PELOUSE 10 - 20 \u00e0 26","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DE L AVENUE FOCH \/ 10 AVENUE FOCH","arbres_circonferenceencm":174.0,"arbres_hauteurenm":8.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Koelreuteria","arbres_espece":"paniculata","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Savonnier","com_idbase":114869.0,"com_idarbre":114869.0,"com_site":"Avenue Foch","com_adresse":"10 Avenue Foch","com_complement_adresse":"PELOUSE 10 - 20 \u00e0 26","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Savonnier","com_nom_latin":"Koelreuteria paniculata","com_autorite_taxo":"Laxm.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire du nord de la Chine et appartenant \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es, ce savonnier d\u00e9ploie de nombreuses branches massives et imposantes. Tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e des abeilles, sa floraison estivale se forme en longues pousses ramifi\u00e9es jaune d'or. Ses fruits en capsules persistent sur l'arbre tout l'hiver et renferment des petites graines noires riches en saponine, un principe actif qui servait autrefois \u00e0 l'\u00e9laboration du savon.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/114869.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/114869.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.307559794134397,48.878582818319686]},"properties":{"arbres_idbase":313940.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 8E ARRDT","arbres_complementadresse":"08-02","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONCEAU","arbres_circonferenceencm":645.0,"arbres_hauteurenm":31.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"orientalis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":313940.0,"com_idarbre":313940.0,"com_site":"Parc Monceau","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"08-02","com_arrondissement":"8","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane d'Orient","com_nom_latin":"Platanus orientalis","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage. C'est l'un des plus anciens platanes de Paris.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie Mineure, le platane d\u2019Orient appartient \u00e0 la famille des Platanac\u00e9es. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce \u00e9paisse et rugueuse qui s\u2019accumule sur le tronc et les branches. Plant\u00e9 en 1814, ce ma\u00eetre des lieux est malheureusement atteint d'une maladie du bois qui ronge continuellement ses branches ma\u00eetresses qui se brisent inopin\u00e9ment. Afin de pr\u00e9server le sujet sans risque, un p\u00e9rim\u00e8tre de protection a \u00e9t\u00e9 install\u00e9.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/313940.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/313940.jpg","com_copyright1":"Fr\u00e9d\u00e9ric Combeau \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2481974230119666,48.87022232044049]},"properties":{"arbres_idbase":2002351.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-18","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DE BAGATELLE - ALLEE DE LONGCHAMP \/ ROUTE DE SEVRES A NEUILLY","arbres_circonferenceencm":221.0,"arbres_hauteurenm":24.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"orientalis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1843-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":2002351.0,"com_idarbre":2002432.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Parc de Bagatelle","com_adresse":"Allee de Longchamp \/ Route de Sevres \u00e0 Neuilly","com_complement_adresse":"16-18","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Platane de Chypre","com_nom_latin":"Platanus orientalis 'Digitata'","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1843","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"De la famille des Platanac\u00e9es et originaire d\u2019Asie Mineure, le platane de Chypre est une vari\u00e9t\u00e9 du platane d'Orient aux feuilles digit\u00e9es (en forme de main ouverte) compos\u00e9es de cinq lobes marqu\u00e9s donnant un ombrage l\u00e9ger. Cet arbre majestueux exprime de mani\u00e8re fid\u00e8le les qualit\u00e9s ornementales et esth\u00e9tiques de l\u2019essence. Cette esp\u00e8ce se caract\u00e9rise notamment par une \u00e9corce \u00e9paisse et rugueuse qui s\u2019accumule sur le tronc et les branches, soulignant l\u2019\u00e2ge v\u00e9n\u00e9rable de ce sujet.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002351.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002351.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.252267168332087,48.84650062322208]},"properties":{"arbres_idbase":136321.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":211.0,"arbres_hauteurenm":22.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Liriodendron","arbres_espece":"tulipifera","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Tulipier","com_idbase":136321.0,"com_idarbre":136321.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Tulipier de Virginie","com_nom_latin":"Liriodendron tulipifera","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa silhouette pyramidale et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire des \u00c9tats-Unis, cette essence appartient \u00e0 la famille des Magnoliac\u00e9es. Le tulipier est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour sa croissance rapide et son bois aux usages multiples. C'est un proche cousin du genre Magnolia dont il se distingue par ses fruits ail\u00e9s d\u00e9nomm\u00e9s \u00ab samares \u00bb. Son nom botanique signifie \u00ab arbre-lys porteur de tulipes \u00bb ; ses jolies fleurs orang\u00e9es ont en effet une vague ressemblance avec lesdites tulipes.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136321.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136321.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.43334108642064,48.83952513948023]},"properties":{"arbres_idbase":2002371.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-01","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE CARNOT - AVENUE DAUMESNIL \/ ESPLANADE DU CHATEAU DE VINCENNES","arbres_circonferenceencm":615.0,"arbres_hauteurenm":30.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1918-01-01T01:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":2002371.0,"com_idarbre":2002383.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Square Carnot","com_adresse":"Avenue Daumesnil \/ Esplanade du Chateau de Vincennes","com_complement_adresse":"12-01","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"1918","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002371.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002371.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2813640531880934,48.872641757654996]},"properties":{"arbres_idbase":114140.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"PELOUSE 05 - 54 \u00e0 68","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DE L AVENUE FOCH \/ 10 AVENUE FOCH","arbres_circonferenceencm":426.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Zelkova","arbres_espece":"carpinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Orme de Sib\u00e9rie","com_idbase":114140.0,"com_idarbre":114140.0,"com_site":"Avenue Foch","com_adresse":"10 Avenue Foch","com_complement_adresse":"PELOUSE 05 - 54 \u00e0 68","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Orme du Caucase","com_nom_latin":"Zelkova carpinifolia","com_autorite_taxo":"(Pall.) K. Koch","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire du Caucase et du nord de l\u2019Iran, cette essence appartient \u00e0 la famille des Ulmac\u00e9es. Plant\u00e9 en 1852, cet orme de Sib\u00e9rie est un des plus ancien de Paris. \u00c0 l'automne, les nervures de ses feuilles virent au jaune vif, lui donnant un aspect panach\u00e9. Ses fleurs, form\u00e9es de petits pompons rouge\u00e2tres et pourpr\u00e9s, donnent des fruits plats d\u00e9nomm\u00e9s \u00ab samares \u00bb. Ses graines sont entour\u00e9es d\u2019une ailette ovale et mince qui leur permet de se diss\u00e9miner au vent.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/114140.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/114140.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3439162521533463,48.88460843256253]},"properties":{"arbres_idbase":120588.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":"Place Saint-Pierre","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE LOUISE MICHEL \/ 6 PLACE SAINT PIERRE","arbres_circonferenceencm":520.0,"arbres_hauteurenm":28.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"orientalis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":120588.0,"com_idarbre":120588.0,"com_site":"Square Louise Michel","com_adresse":"6 Place Saint Pierre","com_complement_adresse":"Place Saint-Pierre","com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane d'Orient","com_nom_latin":"Platanus orientalis","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le platane d\u2019Orient est une essence de la famille des Platanac\u00e9es originaire d\u2019Asie Mineure. Cet arbre majestueux exprime de mani\u00e8re fid\u00e8le les qualit\u00e9s ornementales et esth\u00e9tiques de l\u2019essence. Cette esp\u00e8ce se caract\u00e9rise notamment par une \u00e9corce \u00e9paisse et rugueuse qui s\u2019accumule sur le tronc et les branches, soulignant l\u2019\u00e2ge v\u00e9n\u00e9rable de ce sujet.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/120588.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/120588.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.411992441180728,48.83198939877915]},"properties":{"arbres_idbase":2002361.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-09","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ILE DE BERCY \/ LAC DAUMESNIL","arbres_circonferenceencm":225.0,"arbres_hauteurenm":21.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Liriodendron","arbres_espece":"tulipifera","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1930-01-01T01:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Tulipier","com_idbase":2002361.0,"com_idarbre":2002392.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Ile de Bercy","com_adresse":"31 Route de ceinture du Lac Daumesnil","com_complement_adresse":"12-09","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Tulipier de Virginie","com_nom_latin":"Liriodendron tulipifera","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1930","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire des \u00c9tats-Unis, cette essence appartient \u00e0 la famille des Magnoliac\u00e9es. Le tulipier est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour sa croissance rapide et son bois aux usages multiples. C'est un proche cousin du genre Magnolia dont il se distingue par ses fruits ail\u00e9s d\u00e9nomm\u00e9s \u00ab samares \u00bb. Son nom botanique signifie \u00ab arbre-lys porteur de tulipes \u00bb ; ses jolies fleurs orang\u00e9es ont en effet une vague ressemblance avec lesdites tulipes.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002361.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002361.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2337060172694128,48.86481041559827]},"properties":{"arbres_idbase":2009036.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-61","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ETANG DE SURESNES \/ ROUTE DE SURESNES - ROUTE DES MOULINS","arbres_circonferenceencm":285.0,"arbres_hauteurenm":10.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Salix","arbres_espece":"babylonica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1901-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Saule","com_idbase":2009036.0,"com_idarbre":2010276.0,"com_site":"Bois de Boulogne . \u00c9tang de Suresnes","com_adresse":"Route de Suresnes \/ Route des Moulins","com_complement_adresse":"16-61","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Saule pleureur","com_nom_latin":"Salix babylonica 'Pendula'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"1901","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les saules pleureurs sont de la famille des Salicac\u00e9es. On les trouve souvent \u00e0 proximit\u00e9 de pi\u00e8ces d\u2019eau du fait de leur int\u00e9r\u00eat paysager. Datant du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, ce sujet est constitu\u00e9 de deux troncs dont l\u2019un s\u2019est couch\u00e9. Les rameaux en contact avec le sol s'enracinent naturellement, ce qui produit de nouvelles tiges ; c'est le marcottage, un ph\u00e9nom\u00e8ne qui en a fait le symbole de l\u2019immortalit\u00e9 chez les chinois et \u00ab l\u2019arbre de vie \u00bb chez les tib\u00e9tains.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2009036.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2009036.jpg","com_copyright1":"Brigitte Serres \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2933187449848136,48.8578387628357]},"properties":{"arbres_idbase":108095.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 7E ARRDT","arbres_complementadresse":"Canton 01 \/ SETE","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU CHAMP DE MARS ET PELOUSES DE L ECOLE MILITAIRE \/ SETE","arbres_circonferenceencm":695.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":108095.0,"com_idarbre":108095.0,"com_site":"Jardin du Champ de Mars","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"Canton 01 \/ SETE","com_arrondissement":"7","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 l\u2019\u00e9rable plane. Plant\u00e9 en 1814, ce sujet majestueux qui s\u2019\u00e9panouie au bord de l\u2019eau conf\u00e8re au jardin son atmosph\u00e8re romantique. Sa forme tentaculaire et rayonnante r\u00e9sulte probablement de la fusion de six arbres plant\u00e9s en groupe serr\u00e9. Comme beaucoup de ligneux, les platanes sont capables d\u2019unir leurs troncs pour n\u2019en former qu\u2019un seul.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/108095.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/108095.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.247713436496424,48.86945828649668]},"properties":{"arbres_idbase":2002350.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-22","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DE BAGATELLE - ALLEE DE LONGCHAMP \/ ROUTE DE SEVRES A NEUILLY","arbres_circonferenceencm":511.0,"arbres_hauteurenm":28.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Sequoiadendron","arbres_espece":"giganteum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1850-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sequoia","com_idbase":2002350.0,"com_idarbre":2002431.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Parc de Bagatelle","com_adresse":"Allee de Longchamp \/ Route de Sevres \u00e0 Neuilly","com_complement_adresse":"16-22","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"S\u00e9quoia g\u00e9ant","com_nom_latin":"Sequoiadendron giganteum","com_autorite_taxo":"(Lindl.) J.Buchholz","com_annee_plantation":"1850","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le s\u00e9quoia g\u00e9ant est une essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord. Il appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es qui comprend les arbres les plus gros et les plus \u00e2g\u00e9s sur Terre. C'est une plante pyrophile ; ses graines ont besoin du feu pour se disperser et germer. Son \u00e9corce, tr\u00e8s fibreuse, peut atteindre plusieurs dizaines de centim\u00e8tres d'\u00e9paisseur et est ignifuge ; prot\u00e9geant du feu les tissus vivants.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002350.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002350.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4118171329193254,48.832077586570875]},"properties":{"arbres_idbase":2002362.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-08","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ILE DE BERCY \/ LAC DAUMESNIL","arbres_circonferenceencm":110.0,"arbres_hauteurenm":5.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Taxus","arbres_espece":"baccata","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1870-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"If","com_idbase":2002362.0,"com_idarbre":2002393.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Ile de Bercy","com_adresse":"31 Route de ceinture du Lac Daumesnil","com_complement_adresse":"12-08","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"If commun","com_nom_latin":"Taxus baccata","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1870","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"L\u2019if est une essence appartenant \u00e0 la famille des Taxac\u00e9es. Conif\u00e8re \u00e0 croissance extr\u00eamement lente, sa long\u00e9vit\u00e9 est exceptionnelle. Il peut vivre jusqu'\u00e0 2 000 ans. S\u2019il contient une substance anti-canc\u00e9reuse (le taxol), l\u2019if est pourtant toxique sur toutes ses parties.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002362.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002362.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2902094870860523,48.83634112301205]},"properties":{"arbres_idbase":128373.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 15E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DU CLOS FEUQUIERES","arbres_circonferenceencm":140.0,"arbres_hauteurenm":11.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Pendula''","arbres_dateplantation":"1973-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":128373.0,"com_idarbre":128373.0,"com_site":"Square du Clos Feuqui\u00e8res","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"15","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"H\u00eatres pleureurs","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Pendula'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"1973","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Ces arbres sont class\u00e9s remarquable pour leur ampleur et leur empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Fagac\u00e9es, le h\u00eatre est la deuxi\u00e8me essence de feuillus des for\u00eats fran\u00e7aises apr\u00e8s le ch\u00eane. Ces h\u00eatres pleureurs conf\u00e8rent au lieu un caract\u00e8re romantique et procurent de l\u2019ombre aux promeneurs.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/128373.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/128373.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.287540631362734,48.87279632444548]},"properties":{"arbres_idbase":114779.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"PELOUSE 15 - 27 \u00e0 29","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DE L AVENUE FOCH \/ 10 AVENUE FOCH","arbres_circonferenceencm":204.0,"arbres_hauteurenm":14.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Corylus","arbres_espece":"colurna","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Noisetier de Byzance","com_idbase":114779.0,"com_idarbre":114779.0,"com_site":"Avenue Foch","com_adresse":"10 Avenue Foch","com_complement_adresse":"PELOUSE 15 - 27 \u00e0 29","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noisetier de Byzance","com_nom_latin":"Corylus colurna","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noisetier de Byzance est une essence originaire d\u2019Asie Mineure et d\u2019Europe appartenant \u00e0 la famille des B\u00e9tulac\u00e9es. Contraint par l'ombrage de son arbre voisin, ce grand noisetier s'est naturellement pench\u00e9 \u00e0 la recherche de la lumi\u00e8re.Cette essence \u00e0 l'\u00e9corce li\u00e9geuse pr\u00e9sente un feuillage qui vire au jaune vif \u00e0 l'automne. On reconnait l'esp\u00e8ce \u00ab de Byzance \u00bb \u00e0 ses petites noisettes comestibles, log\u00e9es dans une enveloppe frang\u00e9e, qui font la joie des \u00e9cureuils.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/114779.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/114779.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396846539577293,48.863392800334886]},"properties":{"arbres_idbase":158457.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-12","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DU PERE LACHAISE \/ DIV 84","arbres_circonferenceencm":165.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ginkgo","arbres_espece":"biloba","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_idbase":158457.0,"com_idarbre":158457.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise","com_adresse":"Cimetiere Du Pere Lachaise \/ Div 84","com_complement_adresse":"20-12","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_nom_latin":"Ginkgo biloba","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ginkgo est une essence originaire de Chine appartenant \u00e0 la famille des Ginkgoac\u00e9es. Des restes fossilis\u00e9s ont permis d'\u00e9tablir que le genre Gingko est apparu au d\u00e9but du jurassique, il y a plus de 200 millions d\u2019ann\u00e9es. Fait surprenant, le ginkgo n\u2019a quasiment pas \u00e9volu\u00e9 depuis.\u00c0 l\u2019automne, son feuillage aux couleurs d\u2019or est un v\u00e9ritable \u00e9merveillement. Dans la m\u00e9decine traditionnelle chinoise, ses vertus m\u00e9dicinales sont reconnues depuis l\u2019Antiquit\u00e9.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/158457.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/158457.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3957407859010873,48.85780390697412]},"properties":{"arbres_idbase":155948.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-11","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DU PERE LACHAISE \/ DIV 75","arbres_circonferenceencm":130.0,"arbres_hauteurenm":14.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Eucommia","arbres_espece":"ulmoides","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Arbre \u00e0 Gutta-Percha","com_idbase":155948.0,"com_idarbre":155948.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise","com_adresse":"Cimetiere Du Pere Lachaise \/ Div 75","com_complement_adresse":"20-11","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"Arbre \u00e0 gomme","com_nom_latin":"Eucommia ulmoides","com_autorite_taxo":"Oliv.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Essence originaire de Chine, l\u2019arbre \u00e0 gomme est l'unique repr\u00e9sentant de la famille des Eucommiac\u00e9es. Il fut introduit en Angleterre vers 1880 par Augustine Henry, sinologue irlandais passionn\u00e9 d\u2019horticulture, puis en France en 1896. C\u2019est le seul arbre \u00e0 latex des r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es. Les feuilles, de texture coriace et brillante, tombent encore vertes \u00e0 l\u2019automne. D\u00e9chir\u00e9es d\u00e9licatement, elles \u00e9tirent des filaments de gomme.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/155948.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/155948.jpg","com_copyright1":"Mathieu Bedel \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.400931755232685,48.86503551020094]},"properties":{"arbres_idbase":121923.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-04","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE EDOUARD VAILLANT \/ 50 AVENUE GAMBETTA","arbres_circonferenceencm":380.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Aesculus","arbres_espece":"hippocastanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Marronnier","com_idbase":121923.0,"com_idarbre":121923.0,"com_site":"Square \u00c9douard Vaillant","com_adresse":"50 Avenue Gambetta","com_complement_adresse":"20-04","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Marronnier d'Inde","com_nom_latin":"Aesculus hippocastanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie Mineure et des Balkans, le marronnier appartient \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Ce sujet est remarquable par son port majestueux et sa hauteur exceptionnelle. Son nom scientifique Aesculus d\u00e9rive du dieu grec de la m\u00e9decine Ascl\u00e9pios en raison des vertus m\u00e9dicinales de son \u00e9corce. Attention cependant, le marron est un fruit toxique ; contrairement au fruit du ch\u00e2taignier avec lequel il est souvent confondu.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/121923.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/121923.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3268523730691855,48.89462285468158]},"properties":{"arbres_idbase":134212.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 17E ARRDT","arbres_complementadresse":"17-03","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DES EPINETTES","arbres_circonferenceencm":253.0,"arbres_hauteurenm":18.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Liriodendron","arbres_espece":"tulipifera","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Tulipier","com_idbase":134212.0,"com_idarbre":134212.0,"com_site":"Square des Epinettes","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"17-03","com_arrondissement":"17","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Tulipier de Virginie","com_nom_latin":"Liriodendron tulipifera","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire des Etats-Unis, cette essence appartient \u00e0 la famille des Magnoliac\u00e9es. Le tulipier est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour sa croissance rapide et son bois aux usages multiples. C'est un proche cousin du genre Magnolia dont il se distingue par ses fruits ail\u00e9s d\u00e9nomm\u00e9s \u00ab samares \u00bb. Son nom botanique signifie \u00ab arbre-lys porteur de tulipes \u00bb ; ses jolies fleurs orang\u00e9es ont en effet une vague ressemblance avec lesdites tulipes.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/134212.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/134212.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.454946638162921,48.82157930972985]},"properties":{"arbres_idbase":2002381.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-21","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ARBORETUM DE L ECOLE DU BREUIL - ROUTE DE LA FERME \/ ROUTE DE LA PYRAMIDE","arbres_circonferenceencm":320.0,"arbres_hauteurenm":18.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Zelkova","arbres_espece":"carpinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"2000-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Orme de Sib\u00e9rie","com_idbase":2002381.0,"com_idarbre":2002405.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Arboretum de Paris","com_adresse":"Route de la Ferme \/ Route de la Pyramide","com_complement_adresse":"12-21","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Orme du Caucase","com_nom_latin":"Zelkova carpinifolia","com_autorite_taxo":"(Pall.) K. Koch","com_annee_plantation":"2000-01-01","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"L\u2019orme du Caucase est une essence appartenant \u00e0 la famille des Ulmac\u00e9es. \u00c0 l'automne, seules les nervures des feuilles virent au jaune, donnant \u00e0 l\u2019arbre un aspect panach\u00e9. Ses fleurs, form\u00e9es de petits pompons rouge\u00e2tres et pourpres, donnent des fruits de forme aplatie d\u00e9nomm\u00e9s \u00ab samares \u00bb. \u00c0 Paris, l\u2019orme est une essence historique plant\u00e9e depuis le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier pour d\u00e9limiter les territoires et soutenir le bord des chauss\u00e9es nouvelles.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002381.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002381.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3918437809887383,48.86080963239068]},"properties":{"arbres_idbase":152606.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-16","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DU PERE LACHAISE \/ DIV 4","arbres_circonferenceencm":390.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Cedrus","arbres_espece":"libani","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"C\u00e8dre","com_idbase":152606.0,"com_idarbre":152606.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise","com_adresse":"Cimetiere Du Pere Lachaise \/ Div 4","com_complement_adresse":"20-16","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"C\u00e8dre du Liban","com_nom_latin":"Cedrus libani","com_autorite_taxo":"A.Rich.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire du Moyen-Orient, le c\u00e8dre du Liban appartient \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es. Plant\u00e9 en 1870, cet arbre apporte de l\u2019ombre au Monument aux Morts r\u00e9alis\u00e9 par Albert Bartholom\u00e9, peintre et sculpteur fran\u00e7ais inhum\u00e9 en face de son \u0153uvre. D\u00e9voil\u00e9 en 1899, ce tombeau m\u00e9moriel est d\u00e9di\u00e9 \u00ab aux inconnus, aux morts de la fosse commune et \u00e0 ceux dont le corps n\u2019a pu \u00eatre retrouv\u00e9 \u00bb. Il est sublim\u00e9 par le c\u00e8dre, v\u00e9ritable sculpture v\u00e9g\u00e9tale.","com_delib_num":"2017 DEVE 64","com_delib_date":"2017-04-01","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2017","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/152606.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/152606.jpg","com_copyright1":"Mathieu Bedel \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3164592082970548,48.88768824567771]},"properties":{"arbres_idbase":135397.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 17E ARRDT","arbres_complementadresse":"17-10","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DES BATIGNOLLES","arbres_circonferenceencm":604.0,"arbres_hauteurenm":34.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1850-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":135397.0,"com_idarbre":135397.0,"com_site":"Square des Batignolles","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"17-10","com_arrondissement":"17","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"1850","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le platane commun est une esp\u00e8ce de la famille des Platanac\u00e9es. Ce platane a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 en 1840. Ici, l'arbre a pu d\u00e9velopper un port ample qui illustre la valeur ornementale de l\u2019essence.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/135397.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/135397.jpg","com_copyright1":"Jean-Pierre Vigui\u00e9 \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.344714063994538,48.88566917919938]},"properties":{"arbres_idbase":120530.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":"Talus Ronsard","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE LOUISE MICHEL \/ 6 PLACE SAINT PIERRE","arbres_circonferenceencm":215.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Maclura","arbres_espece":"pomifera","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Oranger des Osages","com_idbase":120530.0,"com_idarbre":120530.0,"com_site":"Square Louise Michel","com_adresse":"6 Place Saint Pierre","com_complement_adresse":"Talus Ronsard","com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Oranger des Osages","com_nom_latin":"Maclura pomifera","com_autorite_taxo":"(Raf.) C.K.Schneid.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le Maclura est originaire d'Am\u00e9rique du Nord et appartient \u00e0 la famille des Morac\u00e9es. Malgr\u00e9 son nom commun fran\u00e7ais il n'a aucun rapport avec les agrumes, si ce n'est que son fruit ressemble \u00e0 une orange verte qui, en m\u00fbrissant, se colore d'un jaune tr\u00e8s vif et d\u00e9gage un subtil parfum citronn\u00e9. Le nom commun vient des Indiens osages, une tribu am\u00e9rindienne qui occupait la zone o\u00f9 pousse cet arbre.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/120530.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/120530.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3301156114644272,48.8858144164929]},"properties":{"arbres_idbase":167762.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DE MONTMARTRE \/ DIV 14","arbres_circonferenceencm":299.0,"arbres_hauteurenm":13.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Taxus","arbres_espece":"baccata","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"If","com_idbase":167762.0,"com_idarbre":167762.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re de Montmartre","com_adresse":"Cimetiere De Montmartre \/ Div 14","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"If commun","com_nom_latin":"Taxus baccata","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"L\u2019if est une essence appartenant \u00e0 la famille des Taxac\u00e9es. Conif\u00e8re \u00e0 croissance extr\u00eamement lente, sa long\u00e9vit\u00e9 est exceptionnelle. Il peut vivre jusqu'\u00e0 2 000 ans. S\u2019il contient une substance anti-canc\u00e9reuse (le taxol), l\u2019if est pourtant toxique sur toutes ses parties.","com_delib_num":"2017 DEVE 64","com_delib_date":"2017-04-01","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2017","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/167762.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/167762.jpg","com_copyright1":"Jean-Pierre Vigui\u00e9 \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.259164976762894,48.874082166379054]},"properties":{"arbres_idbase":2009236.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-62","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"TIR AU PIGEON \/ 32 ROUTE DE L ETOILE","arbres_circonferenceencm":397.0,"arbres_hauteurenm":14.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Catalpa","arbres_espece":"bignonioides","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1910-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Catalpa","com_idbase":2009236.0,"com_idarbre":2010277.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Tir aux Pigeons","com_adresse":"32 Route de l'Etoile","com_complement_adresse":"16-62","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Catalpa commun","com_nom_latin":"Catalpa bignonioides","com_autorite_taxo":"Walter","com_annee_plantation":"1910","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le genre Catalpa appartient \u00e0 la famille des Bignoniac\u00e9es. C'est une essence originaire d'Asie. Tous les catalpas poss\u00e8dent de tr\u00e8s larges feuilles. Leur floraison blanche s'\u00e9panouit en \u00e9t\u00e9 pour former ensuite de longues gousses semblables \u00e0 de grands haricots. Les catalpas sont appr\u00e9ci\u00e9s pour leur d\u00e9veloppement rapide et leur port large et majestueux lorsque les sujets vieillissent.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2009236.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2009236.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4379185082282153,48.818389186621616]},"properties":{"arbres_idbase":2002385.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-15","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PENTE DE GRAVELLE - AVENUE DE GRAVELLE \/ ROUTE NOUVELLE","arbres_circonferenceencm":255.0,"arbres_hauteurenm":23.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"ilex","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1860-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":2002385.0,"com_idarbre":2002400.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Plateau de Gravelle","com_adresse":"Avenue de Gravelle \/ Route Nouvelle","com_complement_adresse":"12-15","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Ch\u00eane vert","com_nom_latin":"Quercus ilex","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1860","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ch\u00eane vert est une essence originaire du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en appartenant \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Bien adapt\u00e9 au climat urbain parisien, il figure de plus en plus dans les alignements des avenues ainsi que dans les parcs. Le vent assure la pollinisation de ses fleurs discr\u00e8tes qui apparaissent en avril-mai et produisent de nombreux glands \u00e0 l\u2019automne.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002385.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002385.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2404811309796573,48.86339073126113]},"properties":{"arbres_idbase":2002348.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-09","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"GRANDE CASCADE - CARREFOUR DE LONGCHAMP","arbres_circonferenceencm":468.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Cedrus","arbres_espece":"libani","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1862-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"C\u00e8dre","com_idbase":2002348.0,"com_idarbre":2002428.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Grande Cascade","com_adresse":"Carrefour de Longchamp","com_complement_adresse":"16-09","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"C\u00e8dre du Liban","com_nom_latin":"Cedrus libani","com_autorite_taxo":"A.Rich.","com_annee_plantation":"1862","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le c\u00e8dre du Liban est une essence originaire du Moyen-Orient appartenant \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es. V\u00e9ritable sculpture v\u00e9g\u00e9tale aux grandes branches \u00e9tal\u00e9es, sa ramure remarquable apporte de l\u2019ombre et attire le regard. \u00ab Les c\u00e8dres du Liban sont les reliques des si\u00e8cles et de la nature, les monuments naturels les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019univers [\u2026] \u00bb, disait Alphonse de Lamartine.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002348.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002348.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.296091104016332,48.842641317538444]},"properties":{"arbres_idbase":112222.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 15E ARRDT","arbres_complementadresse":"15-05","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE SAINT LAMBERT \/ 2 RUE JEAN FORMIGE","arbres_circonferenceencm":290.0,"arbres_hauteurenm":18.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Celtis","arbres_espece":"australis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Micocoulier","com_idbase":112222.0,"com_idarbre":112222.0,"com_site":"Square Saint Lambert","com_adresse":"2 Rue Jean Formige","com_complement_adresse":"15-05","com_arrondissement":"15","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Micocoulier de Provence","com_nom_latin":"Celtis australis","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Appartenant \u00e0 la famille des Cannabac\u00e9es, le micocoulier, aussi appel\u00e9 \u00ab arbre aux feuilles d'ortie \u00bb, se d\u00e9cline en 60 \u00e0 70 esp\u00e8ces d'arbres \u00e0 feuilles caduques r\u00e9pandues dans des r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es ou chaudes de l'h\u00e9misph\u00e8re nord. Cette esp\u00e8ce baptis\u00e9e \u00ab de Provence \u00bb est tr\u00e8s fr\u00e9quemment utilis\u00e9e en alignements urbains ou dans les parcs du Midi de la France.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/112222.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/112222.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4000829280727647,48.86583362319787]},"properties":{"arbres_idbase":121940.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-06","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE EDOUARD VAILLANT \/ 50 AVENUE GAMBETTA","arbres_circonferenceencm":160.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Corylus","arbres_espece":"colurna","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Noisetier de Byzance","com_idbase":121940.0,"com_idarbre":121940.0,"com_site":"Square \u00c9douard Vaillant","com_adresse":"50 Avenue Gambetta","com_complement_adresse":"20-06","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noisetier de Byzance","com_nom_latin":"Corylus colurna","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Cette essence, originaire d\u2019Europe de l\u2019Est et d\u2019Asie Mineure, appartenant \u00e0 la famille des B\u00e9tulac\u00e9es. Plant\u00e9 en 1915, ann\u00e9e de la mort d\u2019\u00c9douard Vaillant, ce noisetier entretient la m\u00e9moire de cet homme politique qui fut une figure de la Commune de Paris.En automne, son feuillage prend une couleur jaune prononc\u00e9e et il produit des petites noisettes. Bien que ses fruits soient comestibles, il est souvent cultiv\u00e9 comme arbre d\u2019ornement.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/121940.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/121940.jpg","com_copyright1":"Mathieu Bedel \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3427208867461027,48.8853019922325]},"properties":{"arbres_idbase":112542.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 18E ARRDT","arbres_complementadresse":"Talus du Funiculaire","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE LOUISE MICHEL \/ 6 PLACE SAINT PIERRE","arbres_circonferenceencm":416.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pterocarya","arbres_espece":"fraxinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Pterocarya","com_idbase":112542.0,"com_idarbre":112542.0,"com_site":"Square Louise Michel","com_adresse":"6 Place Saint Pierre","com_complement_adresse":"Talus du Funiculaire","com_arrondissement":"18","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noyer du Caucase","com_nom_latin":"Pterocarya fraxinifolia","com_autorite_taxo":"(Poir.) Spach","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noyer du Caucase est un arbre \u00e0 feuilles caduques de la famille des Juglandac\u00e9es originaire des vall\u00e9es du Caucase et de l'Elbourz. Il a \u00e9t\u00e9 introduit en France en 1784 puis au Royaume-Uni en 1800. Depuis, plant\u00e9 surtout comme arbre d\u2019ornement, il s\u2019est r\u00e9pandu dans une grande partie de l'Europe. Le tronc est irr\u00e9guli\u00e8rement cannel\u00e9, avec une \u00e9corce tr\u00e8s rugueuse formant des cr\u00eates verticales sinueuses qui s'entrecroisent.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/112542.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/112542.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.253143003471541,48.84761141562662]},"properties":{"arbres_idbase":136446.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":132.0,"arbres_hauteurenm":12.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Firmiana","arbres_espece":"simplex","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sterculier","com_idbase":136446.0,"com_idarbre":136446.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Parasol chinois","com_nom_latin":"Firmiana simplex","com_autorite_taxo":"(L.) W.Wight","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le parasol chinois est un arbre \u00e0 feuilles caduques de la famille des Malvac\u00e9es originaire d'Asie du Sud-Est (Chine, Ta\u00efwan). Il peut atteindre 12 m de hauteur. Ses feuilles palm\u00e9es atteignent 30 cm de largeur. Les fleurs, group\u00e9es en bouquets, sont petites et varient du blanc au jaune-verd\u00e2tre. Elles peuvent avoir un parfum citronn\u00e9 ou chocolat\u00e9 en fonction du niveau d'humidit\u00e9.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136446.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136446.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399941138607966,48.865621765475495]},"properties":{"arbres_idbase":121945.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-05","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE EDOUARD VAILLANT \/ 50 AVENUE GAMBETTA","arbres_circonferenceencm":520.0,"arbres_hauteurenm":28.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":121945.0,"com_idarbre":121945.0,"com_site":"Square \u00c9douard Vaillant","com_adresse":"50 Avenue Gambetta","com_complement_adresse":"20-05","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. V\u00e9ritable monument v\u00e9g\u00e9tal, ce sujet tire son caract\u00e8re remarquable de sa circonf\u00e9rence et de ses trois \u00ab fl\u00e8ches \u00bb point\u00e9es vers le ciel. Sa forme particuli\u00e8re permet de le reconna\u00eetre sur des photographies historiques prises au XIXe si\u00e8cle. V\u00e9ritable \u00e9l\u00e9ment patrimonial, il a prot\u00e9g\u00e9 de son ombre rafra\u00eechissante des g\u00e9n\u00e9rations de danseurs et d\u2019enfants.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/121945.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/121945.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3442238559452226,48.84994647321748]},"properties":{"arbres_idbase":132479.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 5E ARRDT","arbres_complementadresse":"05-04","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE SAMUEL PATY \/ 3 PLACE PAUL PAINLEVE","arbres_circonferenceencm":267.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Zelkova","arbres_espece":"carpinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Orme de Sib\u00e9rie","com_idbase":132479.0,"com_idarbre":132479.0,"com_site":"Square Samuel Paty","com_adresse":"3 Place Paul Painleve","com_complement_adresse":"05-04","com_arrondissement":"5","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Orme du Caucase","com_nom_latin":"Zelkova carpinifolia","com_autorite_taxo":"(Pall.) K. Koch","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"L\u2019orme du Caucase est une essence appartenant \u00e0 la famille des Ulmac\u00e9es. \u00c0 l'automne, seules les nervures des feuilles virent au jaune, donnant \u00e0 l\u2019arbre un aspect panach\u00e9. Ses fleurs, form\u00e9es de petits pompons rouge\u00e2tres et pourpres, donnent des fruits de forme aplatie d\u00e9nomm\u00e9s \u00ab samares \u00bb. \u00c0 Paris, l\u2019orme est une essence historique plant\u00e9e depuis le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier pour d\u00e9limiter les territoires et soutenir le bord des chauss\u00e9es nouvelles.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/132479.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/132479.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.252942110616445,48.867118438833906]},"properties":{"arbres_idbase":2002389.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-10","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ROUTE DU LAC A BAGATELLE","arbres_circonferenceencm":534.0,"arbres_hauteurenm":45.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1872-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":2002389.0,"com_idarbre":2002449.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Route du lac Inf\u00e9rieur","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"16-10","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"1872","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Ce sujet fait partie d\u2019un groupe d\u2019arbres qui accompagnent le ruisseau dit \u00ab Serpentine \u00bb, cr\u00e9\u00e9 lors des travaux d\u2019am\u00e9nagement du bois par l\u2019ing\u00e9nieur Adolphe Alphand sous le Second Empire.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002389.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002389.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.399244317146642,48.88102109536737]},"properties":{"arbres_idbase":127516.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DE LA BUTTE DU CHAPEAU ROUGE \/ 11 BOULEVARD D ALGERIE","arbres_circonferenceencm":286.0,"arbres_hauteurenm":19.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Atropunicea''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":127516.0,"com_idarbre":127516.0,"com_site":"Square de la Butte du Chapeau rouge","com_adresse":"11 Boulevard d'Algerie","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"H\u00eatre pourpre","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Atropunicea'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le h\u00eatre est une essence indig\u00e8ne appartenant \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. La taille de ce h\u00eatre pourpre et son architecture typique de l\u2019essence sont remarquables. De son implantation \u00e9lev\u00e9e, il surplombe et contemple les coteaux de l\u2019est de Paris. Mal adapt\u00e9 aux sols compacts, son syst\u00e8me racinaire est compos\u00e9 de nombreuses ramifications multidirectionnelles soud\u00e9es entre elles. La fusion de ces racines, qui se d\u00e9veloppent horizontalement, forme un magnifique tapis de bois.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/127516.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/127516.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3064741750571947,48.87870298813323]},"properties":{"arbres_idbase":305507.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 8E ARRDT","arbres_complementadresse":"08-01","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONCEAU","arbres_circonferenceencm":437.0,"arbres_hauteurenm":28.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Acer","arbres_espece":"pseudoplatanus","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Erable","com_idbase":305507.0,"com_idarbre":305507.0,"com_site":"Parc Monceau","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"08-01","com_arrondissement":"8","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"\u00c9rable sycomore","com_nom_latin":"Acer pseudoplatanus","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Les \u00e9rables appartiennent \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Le genre Acer comprend 120 esp\u00e8ces r\u00e9parties en majorit\u00e9 dans les r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es de l'h\u00e9misph\u00e8re Nord. Donn\u00e9 par le naturaliste su\u00e9dois Carl von Linn\u00e9, le nom de genre Acer signifie \u00ab dur \u00bb en latin et se rapporte aux propri\u00e9t\u00e9s du bois.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/305507.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/305507.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4065668582736595,48.838816316720546]},"properties":{"arbres_idbase":123156.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 12E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE CHARLES PEGUY \/ 21 RUE ROTTEMBOURG","arbres_circonferenceencm":203.0,"arbres_hauteurenm":14.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Quercus","arbres_espece":"frainetto","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1990-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Ch\u00eane","com_idbase":123156.0,"com_idarbre":123156.0,"com_site":"Square Charles P\u00e9guy","com_adresse":"21 Rue Rottembourg","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Ch\u00eane de Hongrie","com_nom_latin":"Quercus frainetto","com_autorite_taxo":"Ten.","com_annee_plantation":"1990","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ch\u00eane de Hongrie est une essence originaire du sud et sud-est de l\u2019Europe, des Balkans et d\u2019Asie Mineure appartenant \u00e0 la famille des Fagac\u00e9es. Cette essence se caract\u00e9rise par sa croissance lente produisant un bois dur et dense dont la long\u00e9vit\u00e9 en fait un arbre remarquable. C\u2019est \u00e0 seulement quelques kilom\u00e8tres de ce sujet, dans la for\u00eat de Vincennes, que Saint Louis \u00e9coutait, au XIIIe si\u00e8cle, les dol\u00e9ances de ses sujets et rendait justice sous un ch\u00eane.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/123156.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/123156.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.349764625972623,48.82884091128055]},"properties":{"arbres_idbase":138456.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 13E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN BRASSAI \/ 2 RUE EUGENE ATGET","arbres_circonferenceencm":120.0,"arbres_hauteurenm":5.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ficus","arbres_espece":"carica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Figuier","com_idbase":138456.0,"com_idarbre":138456.0,"com_site":"Jardin Brassai","com_adresse":"2 Rue Eugene Atget","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"13","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Figuier","com_nom_latin":"Ficus carica","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son port couch\u00e9 original.","com_descriptif":"Le figuier est une essence originaire du Moyen-Orient et des bords de la M\u00e9diterran\u00e9e appartenant \u00e0 la famille des Morac\u00e9es. Ce grand arbre est un des rares sp\u00e9cimens de la Butte aux Cailles. Il s'\u00e9panouit allong\u00e9, le long de cet escalier, et accompagne agr\u00e9ablement les passants. Le figuier est l\u2019un des plus anciens fruitiers domestiqu\u00e9s par l'homme en tant que source alimentaire et th\u00e9rapeutique.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/138456.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/138456.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3506965031403526,48.83303012348958]},"properties":{"arbres_idbase":104841.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 13E ARRDT","arbres_complementadresse":"Roseraie","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE RENE LE GALL \/ 1 RUE EMILE DESLANDRES","arbres_circonferenceencm":369.0,"arbres_hauteurenm":17.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Aesculus","arbres_espece":"hippocastanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1894-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Marronnier","com_idbase":104841.0,"com_idarbre":104841.0,"com_site":"Square Ren\u00e9 Le Gall","com_adresse":"1 Rue Emile Deslandres","com_complement_adresse":"Roseraie","com_arrondissement":"13","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Marronnier d'Inde","com_nom_latin":"Aesculus hippocastanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1894","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie Mineure et des Balkans, le marronnier appartient \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Ce sujet aux dimensions impressionnantes pr\u00e9sente un tronc creux et une architecture remarquable. Des particularit\u00e9s h\u00e9rit\u00e9es d'un pass\u00e9 tourment\u00e9 (temp\u00eates, maladies) dont l\u2019arbre ressort vainqueur depuis plus d\u2019un si\u00e8cle.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/104841.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/104841.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.39826376674168,48.88193644668084]},"properties":{"arbres_idbase":127998.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":"19-01","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DE LA BUTTE DU CHAPEAU ROUGE \/ 11 BOULEVARD D ALGERIE","arbres_circonferenceencm":405.0,"arbres_hauteurenm":21.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fraxinus","arbres_espece":"excelsior","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Fr\u00eane","com_idbase":127998.0,"com_idarbre":127998.0,"com_site":"Square de la Butte du Chapeau rouge","com_adresse":"11 Boulevard d'Algerie","com_complement_adresse":"19-01","com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Fr\u00eane commun","com_nom_latin":"Fraxinus excelsior","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le fr\u00eane commun est une essence indig\u00e8ne appartenant \u00e0 la famille des Ol\u00e9ac\u00e9es. Le d\u00e9veloppement de ce fr\u00eane est exceptionnel pour Paris et son \u00e9l\u00e9gance contribue \u00e0 la beaut\u00e9 de ce site d\u2019exception.Cette essence est reconnaissable \u00e0 ses bourgeons noirs duveteux et \u00e0 ses feuilles d\u00e9coup\u00e9es en folioles de couleur vert fonc\u00e9. Au bout de ses branches, ses fruits allong\u00e9s sont group\u00e9s en grappes, souvent surnomm\u00e9es \u00ab langues d\u2019oiseau \u00bb. La mythologie scandinave d\u00e9diait cet arbre \u00e0 Odin, roi des Cieux, et lui accordait des pouvoirs surnaturels.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/127998.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/127998.jpg","com_copyright1":"Mathieu Bedel \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2972457519078247,48.85777250430694]},"properties":{"arbres_idbase":107696.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 7E ARRDT","arbres_complementadresse":"Canton 06","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU CHAMP DE MARS ET PELOUSES DE L ECOLE MILITAIRE","arbres_circonferenceencm":195.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Eucommia","arbres_espece":"ulmoides","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Arbre \u00e0 Gutta-Percha","com_idbase":107696.0,"com_idarbre":107696.0,"com_site":"Jardin du Champ de Mars","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"Canton 06","com_arrondissement":"7","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Arbre \u00e0 gomme","com_nom_latin":"Eucommia ulmoides","com_autorite_taxo":"Oliv.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Essence originaire de Chine, l\u2019arbre \u00e0 gomme est l'unique repr\u00e9sentant de la famille des Eucommiac\u00e9es. Il fut introduit en Angleterre vers 1880 par Augustine Henry, sinologue irlandais passionn\u00e9 d\u2019horticulture, puis en France en 1896. C\u2019est le seul arbre \u00e0 latex des r\u00e9gions temp\u00e9r\u00e9es. Les feuilles, de texture coriace et brillante, tombent encore vertes \u00e0 l\u2019automne. D\u00e9chir\u00e9es d\u00e9licatement, elles \u00e9tirent des filaments de gomme.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/107696.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/107696.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.25198969035441,48.84727363398516]},"properties":{"arbres_idbase":136305.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":190.0,"arbres_hauteurenm":9.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Magnolia","arbres_espece":"grandiflora","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Magnolia","com_idbase":136305.0,"com_idarbre":136305.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Magnolias \u00e0 grandes fleurs","com_nom_latin":"Magnolia grandiflora","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet ensemble de 4 magnolias est class\u00e9 remarquable pour son son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Cette essence, originaire du sud-est des \u00c9tats-Unis, appartient \u00e0 la famille des Magnoliac\u00e9es. Les magnolias sont tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s pour leurs grandes fleurs blanches parfum\u00e9es et abondantes ainsi que pour leur feuillage persistant vert et brillant.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136305.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136305.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3536691618715206,48.84488752280194]},"properties":{"arbres_idbase":132669.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 5E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DES ARENES DE LUTECE \/ 2 PLACE EMILE MALE","arbres_circonferenceencm":110.0,"arbres_hauteurenm":3.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Tortuosa''","arbres_dateplantation":"1905-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":132669.0,"com_idarbre":132669.0,"com_site":"Square des ar\u00e8nes de Lut\u00e8ce","com_adresse":"2 Place Emile Male","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"5","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"H\u00eatre tortueux","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Tortuosa'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"1905","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le h\u00eatre tortillard se caract\u00e9rise par un port tortueux. Son tronc, ses branches et ses rameaux tordus retombent, \u00e9voquant la forme d\u2019un parasol. Sa croissance est tr\u00e8s lente et il ne d\u00e9passe pas 4 \u00e0 5 m\u00e8tres de haut. En \u00e9t\u00e9, son feuillage s\u2019\u00e9tale parfois jusqu\u2019\u00e0 former un v\u00e9ritable igloo v\u00e9g\u00e9tal. Les faux de Verzy, site touristique situ\u00e9 au sud de Reims, regroupe la plus grande concentration mondiale de h\u00eatres tortillards. estim\u00e9e \u00e0 un millier d'individus.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/132669.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/132669.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3161787596634276,48.887526472886094]},"properties":{"arbres_idbase":135378.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 17E ARRDT","arbres_complementadresse":"17-08","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DES BATIGNOLLES","arbres_circonferenceencm":468.0,"arbres_hauteurenm":30.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"orientalis","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":135378.0,"com_idarbre":135378.0,"com_site":"Square des Batignolles","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"17-08","com_arrondissement":"17","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane d'Orient","com_nom_latin":"Platanus orientalis","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le platane d'Orient est une esp\u00e8ce de la famille des Platanac\u00e9es. Ce platane a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 en 1872. Ici, l'arbre a pu d\u00e9velopper un port ample qui illustre la valeur ornementale de l\u2019essence. Le platane d\u2019Orient para\u00eet plus ancien que son cong\u00e9n\u00e8re en raison de son \u00e9corce \u00e9paisse et rugueuse qui s\u2019accumule sur le tronc et les branches, r\u00e9v\u00e9lant le passage des ann\u00e9es.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/135378.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/135378.jpg","com_copyright1":"Jean-Pierre Vigui\u00e9 \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.394618477682572,48.856474198924374]},"properties":{"arbres_idbase":223748.0,"arbres_domanialite":"Alignement","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"148","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"BOULEVARD DE CHARONNE","arbres_circonferenceencm":407.0,"arbres_hauteurenm":23.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":223748.0,"com_idarbre":223748.0,"com_site":"Boulevard de Charonne","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"148","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Voie publique","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Ce sujet est le t\u00e9moin vivant des travaux haussmanniens de modernisation de l\u2019urbanisme parisien men\u00e9s sous le Second Empire. Il s\u2019agissait alors de cr\u00e9er des rang\u00e9es d\u2019arbres le long des nouvelles avenues et boulevards. Les essences choisies par le Baron Haussmann sont le platane et le marronnier.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/223748.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/223748.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.348119301996315,48.85786707488421]},"properties":{"arbres_idbase":123848.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 4E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DE LA TOUR SAINT JACQUES \/ 1 BIS RUE SAINT MARTIN","arbres_circonferenceencm":105.0,"arbres_hauteurenm":7.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Morus","arbres_espece":"alba","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"2009-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"M\u00fbrier","com_idbase":123848.0,"com_idarbre":123848.0,"com_site":"Square de la Tour Saint-Jacques","com_adresse":"1 Bis Rue Saint Martin","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"4","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"M\u00fbrier blanc","com_nom_latin":"Morus alba","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"2009","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa valeur symbolique.","com_descriptif":"Le m\u00fbrier blanc est une essence originaire de Chine appartenant \u00e0 la famille des Morac\u00e9es. Indissociable de l\u2019histoire de la soie, ses feuilles sont consomm\u00e9es par le Bombyx mori, ou ver \u00e0 soie, qui produit cette fine toile en fabriquant ses cocons. Baptis\u00e9 \u00ab Laissons-les grandir ici \u00bb, cet arbre fut plant\u00e9 par la Ville de Paris en 2008 pour soutenir l\u2019action du R\u00e9seau \u00e9ducation sans fronti\u00e8re qui milite contre l\u2019\u00e9loignement des enfants \u00e9trangers scolaris\u00e9s en France.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/123848.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/123848.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.41318206133542,48.82925321271126]},"properties":{"arbres_idbase":2002357.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-30","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ROUTE DE LA CEINTURE DU LAC DAUMESNIL","arbres_circonferenceencm":510.0,"arbres_hauteurenm":27.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1871-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":2002357.0,"com_idarbre":2002398.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Route de la Ceinture du lac Daumesnil","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"12-30","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"1871","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002357.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002357.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3263319189257086,48.8940926586217]},"properties":{"arbres_idbase":134203.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 17E ARRDT","arbres_complementadresse":"17-04","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DES EPINETTES","arbres_circonferenceencm":310.0,"arbres_hauteurenm":21.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Aesculus","arbres_espece":"pavia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Marronnier","com_idbase":134203.0,"com_idarbre":134203.0,"com_site":"Square des Epinettes","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"17-04","com_arrondissement":"17","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Marronnier de Virginie","com_nom_latin":"Aesculus pavia","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Originaire du sud des \u00c9tats-Unis, le pavier rouge est un petit arbre de la famille des Sapindac\u00e9es fr\u00e9quemment cultiv\u00e9 comme arbre d'ornement pour ses belles fleurs rouges. Le nom de \u00ab pavier \u00bb est la transposition en fran\u00e7ais du nom de genre Pavia forg\u00e9 par le botaniste n\u00e9erlandais Hermann Boerhave qui a d\u00e9di\u00e9 l'esp\u00e8ce \u00e0 Pieter Pauw, professeur de botanique \u00e0 Leyde (Pays-Bas), dont le nom latinis\u00e9 \u00e9tait Pavius.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/134203.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/134203.jpg","com_copyright1":"Romain Duflos \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2519835357695803,48.8471467467238]},"properties":{"arbres_idbase":136310.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":562.0,"arbres_hauteurenm":30.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pterocarya","arbres_espece":"stenoptera","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1905-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Pterocarya","com_idbase":136310.0,"com_idarbre":136310.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Noyer de Chine","com_nom_latin":"Pterocarya stenoptera","com_autorite_taxo":"C. DC.","com_annee_plantation":"1905","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le noyer du Caucase, est un arbre \u00e0 feuilles caduques de la famille des Juglandac\u00e9es. Originaire des vall\u00e9es du Caucase et de l'Elbourz, il a \u00e9t\u00e9 introduit en France en 1784 et au Royaume-Uni en 1800. Depuis lors, il est beaucoup plant\u00e9 comme arbre d'ornement dans une grande partie de l'Europe. Le tronc est irr\u00e9guli\u00e8rement cannel\u00e9, avec une \u00e9corce tr\u00e8s rugueuse formant des cr\u00eates verticales sinueuses qui s'entrecroisent.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136310.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136310.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.27026875017894,48.86722804279737]},"properties":{"arbres_idbase":138935.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"16-24","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE CLAUDE DEBUSSY \/ 51 AVENUE DU MARECHAL FAYOLLE","arbres_circonferenceencm":225.0,"arbres_hauteurenm":5.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Cedrus","arbres_espece":"libani","arbres_varieteoucultivar":"''Glauca Pendula''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"C\u00e8dre","com_idbase":138935.0,"com_idarbre":138935.0,"com_site":"Square Debussy","com_adresse":"51 Avenue du Marechal Fayolle","com_complement_adresse":"16-24","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"C\u00e8dre bleu du Liban","com_nom_latin":"Cedrus libani 'Glauca Pendula'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le c\u00e8dre du Liban est une essence originaire du Moyen-Orient appartenant \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es. V\u00e9ritable sculpture v\u00e9g\u00e9tale aux grandes branches \u00e9tal\u00e9es, sa ramure remarquable apporte de l\u2019ombre et attire le regard. \u00ab Les c\u00e8dres du Liban sont les reliques des si\u00e8cles et de la nature, les monuments naturels les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019univers [\u2026] \u00bb, disait Alphonse de Lamartine.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/138935.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/138935.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4451177589226436,48.82012550824949]},"properties":{"arbres_idbase":2002384.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-16","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"LAC DE GRAVELLE - ROUTE DU PESAGE \/ ROUTE DE LA TOURELLE","arbres_circonferenceencm":430.0,"arbres_hauteurenm":22.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Cedrus","arbres_espece":"libani","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1829-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"C\u00e8dre","com_idbase":2002384.0,"com_idarbre":2002401.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Lac de Gravelle","com_adresse":"Route du Pesage \/ Route de la Tourelle","com_complement_adresse":"12-16","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"C\u00e8dre du Liban","com_nom_latin":"Cedrus libani","com_autorite_taxo":"A.Rich.","com_annee_plantation":"1829","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le c\u00e8dre du Liban est une essence originaire du Moyen-Orient appartenant \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es. V\u00e9ritable sculpture v\u00e9g\u00e9tale aux grandes branches \u00e9tal\u00e9es, sa ramure remarquable apporte de l\u2019ombre et attire le regard. \u00ab Les c\u00e8dres du Liban sont les reliques des si\u00e8cles et de la nature, les monuments naturels les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019univers [\u2026] \u00bb, disait Alphonse de Lamartine.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002384.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002384.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.412797932634919,48.83343581082582]},"properties":{"arbres_idbase":2002367.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-04","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ROUTE DE LA CEINTURE DU LAC DAUMESNIL - LAC DAUMESNIL \/ PORTE DOREE","arbres_circonferenceencm":595.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Juglans","arbres_espece":"nigra","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1845-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Noyer","com_idbase":2002367.0,"com_idarbre":2002389.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Route de la Ceinture du lac Daumesnil","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"12-04","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Noyer noir","com_nom_latin":"Juglans nigra","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1845","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"De la famille des Juglandac\u00e9es, le noyer noir est un arbre forestier originaire de l\u2019est et du centre de l\u2019Am\u00e9rique du Nord. Introduite en France en 1629, cette essence au bois tr\u00e8s recherch\u00e9 produit des noix am\u00e8res impropres \u00e0 la consommation. Plant\u00e9e au XIXe si\u00e8cle, cette imposante c\u00e9p\u00e9e \u00e9tait \u00e0 l\u2019origine constitu\u00e9e de trois brins ; en t\u00e9moigne l\u2019importante plaie visible sur son tronc depuis la route.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002367.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002367.jpg","com_copyright1":"Jean-Pierre Vigui\u00e9 \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.396637154735471,48.86385698772611]},"properties":{"arbres_idbase":158456.0,"arbres_domanialite":"CIMETIERE","arbres_arrondissement":"PARIS 20E ARRDT","arbres_complementadresse":"20-13","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"CIMETIERE DU PERE LACHAISE \/ DIV 78","arbres_circonferenceencm":180.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Ginkgo","arbres_espece":"biloba","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_idbase":158456.0,"com_idarbre":158456.0,"com_site":"Cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise","com_adresse":"Cimetiere Du Pere Lachaise \/ Div 78","com_complement_adresse":"20-13","com_arrondissement":"20","com_domanialite":"Cimeti\u00e8re","com_nom_usuel":"Arbre aux quarante \u00e9cus","com_nom_latin":"Ginkgo biloba","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le ginkgo est une essence originaire de Chine appartenant \u00e0 la famille des Ginkgoac\u00e9es. Des restes fossilis\u00e9s ont permis d'\u00e9tablir que le genre Gingko est apparu au d\u00e9but du jurassique, il y a plus de 200 millions d\u2019ann\u00e9es. Fait surprenant, le ginkgo n\u2019a quasiment pas \u00e9volu\u00e9 depuis.\u00c0 l\u2019automne, son feuillage aux couleurs d\u2019or est un v\u00e9ritable \u00e9merveillement. Dans la m\u00e9decine traditionnelle chinoise, ses vertus m\u00e9dicinales sont reconnues depuis l\u2019Antiquit\u00e9.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/158456.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/158456.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.319515215634701,48.86697545705264]},"properties":{"arbres_idbase":302514.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 8E ARRDT","arbres_complementadresse":"Secteur Ambassadeurs","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDINS DES CHAMPS ELYSEES - JARDIN DES AMBASSADEURS \/ 10 AVENUE DES CHAMPS ELYSEES","arbres_circonferenceencm":360.0,"arbres_hauteurenm":19.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Sequoiadendron","arbres_espece":"giganteum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Sequoia","com_idbase":302514.0,"com_idarbre":302514.0,"com_site":"Jardin des Champs Elys\u00e9es","com_adresse":"10 Avenue des Champs Elysees","com_complement_adresse":"Secteur Ambassadeurs","com_arrondissement":"8","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"S\u00e9quoia g\u00e9ant","com_nom_latin":"Sequoiadendron giganteum","com_autorite_taxo":"(Lindl.) J.Buchholz","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le s\u00e9quoia g\u00e9ant est une essence originaire d\u2019Am\u00e9rique du Nord. Il appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es qui comprend les arbres les plus gros et les plus \u00e2g\u00e9s sur Terre. C'est une plante pyrophile ; ses graines ont besoin du feu pour se disperser et germer. Son \u00e9corce, tr\u00e8s fibreuse, peut atteindre plusieurs dizaines de centim\u00e8tres d'\u00e9paisseur et est ignifuge ; prot\u00e9geant du feu les tissus vivants.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/302514.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/302514.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4338831267379852,48.83988623848029]},"properties":{"arbres_idbase":2002372.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-22","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE CARNOT - AVENUE DAUMESNIL \/ ESPLANADE DU CHATEAU DE VINCENNES","arbres_circonferenceencm":420.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Pendula''","arbres_dateplantation":"1864-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":2002372.0,"com_idarbre":2002385.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Square Carnot","com_adresse":"Avenue Daumesnil \/ Esplanade du Chateau de Vincennes","com_complement_adresse":"12-22","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"H\u00eatre pleureur","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Pendula'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"1864","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Fagac\u00e9es, le h\u00eatre est la deuxi\u00e8me essence de feuillus des for\u00eats fran\u00e7aises apr\u00e8s le ch\u00eane. Cette belle c\u00e9p\u00e9e de plusieurs troncs soud\u00e9s d\u00e9ploit son ampleur en toutes directions. Connu pour \u00eatre tr\u00e8s sensible au tassement du sol, ce vieil h\u00eatre b\u00e9n\u00e9ficie d'une couverture de copeaux de bois qui l'\u00e9pargne du pi\u00e9tinement et du dess\u00e8chement. Les inscriptions grav\u00e9es sur son tronc, comme autant de blessures, exposent l\u2019arbre aux maladies.","com_delib_num":"2015 DEVE 152","com_delib_date":"2015-11-23","com_label_arbres":"A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002372.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002372.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2487677763094194,48.873122524129826]},"properties":{"arbres_idbase":2002355.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-20","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DE BAGATELLE - ALLEE DE LONGCHAMP \/ ROUTE DE SEVRES A NEUILLY","arbres_circonferenceencm":120.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Davidia","arbres_espece":"involucrata","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1906-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Arbre aux mouchoirs","com_idbase":2002355.0,"com_idarbre":2002435.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Parc de Bagatelle","com_adresse":"Allee de Longchamp \/ Route de Sevres \u00e0 Neuilly","com_complement_adresse":"16-20","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Arbre aux pochettes d'argent","com_nom_latin":"Davidia involucrata","com_autorite_taxo":"Baill.","com_annee_plantation":"1906","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire de Chine, le Davidia appartient \u00e0 la famille des Nyssac\u00e9es. Aussi appel\u00e9 \u00ab arbre aux Mouchoirs \u00bb, l'apparence qu'il prend \u00e0 la floraison est unique, avec ses larges paires de bract\u00e9es blanches et ses fleurs pendantes. Cette esp\u00e8ce fut d\u00e9couverte en 1869 par le p\u00e8re Armand David, missionnaire et naturaliste fran\u00e7ais. Les sp\u00e9cimens qu'il envoya \u00e0 Paris furent class\u00e9s en tant que genre sous un nom latin inspir\u00e9 du sien.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002355.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002355.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3386884114991053,48.82271470480029]},"properties":{"arbres_idbase":113547.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":"Plateau Baigneuses","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC MONTSOURIS \/ 28 BOULEVARD JOURDAN","arbres_circonferenceencm":651.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":113547.0,"com_idarbre":113547.0,"com_site":"Parc Montsouris","com_adresse":"28 Boulevard Jourdan","com_complement_adresse":"Plateau Baigneuses","com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/113547.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/113547.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2532779021891103,48.84758185001985]},"properties":{"arbres_idbase":136448.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":200.0,"arbres_hauteurenm":3.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Catalpa","arbres_espece":"speciosa","arbres_varieteoucultivar":"''Pulverulenta''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Catalpa","com_idbase":136448.0,"com_idarbre":136448.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Catalpa du Nord","com_nom_latin":"Catalpa speciosa 'Pulverulenta'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son anciennet\u00e9 et son port couch\u00e9 tr\u00e8s original \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le genre Catalpa appartient \u00e0 la famille des Bignoniac\u00e9es. Cette essence est originaire des \u00c9tas-Unis. Tous les catalpas poss\u00e8dent de tr\u00e8s larges feuilles. Leur floraison blanche s'\u00e9panouit en \u00e9t\u00e9 pour former ensuite de longues gousses semblables \u00e0 de grands haricots. Les catalpas sont appr\u00e9ci\u00e9s pour leur d\u00e9veloppement rapide et leur port large et majestueux lorsque les sujets vieillissent.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/136448.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/136448.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3825595921896774,48.83416244901347]},"properties":{"arbres_idbase":100818.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 12E ARRDT","arbres_complementadresse":"JARDIN YITZHAK RABIN - Le mail des Tilleuls","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DE BERCY - JARDIN YITZHAK RABIN \/ 16 RUE JOSEPH KESSEL","arbres_circonferenceencm":553.0,"arbres_hauteurenm":35.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":100818.0,"com_idarbre":100818.0,"com_site":"Parc de Bercy \/ Jardin Yitzhak Rabin","com_adresse":"16 Rue Joseph Kessel","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.\r\nCet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/100818.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/100818.jpg","com_copyright1":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4333744865867284,48.83940515607195]},"properties":{"arbres_idbase":2002370.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-02","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE CARNOT - AVENUE DAUMESNIL \/ ESPLANADE DU CHATEAU DE VINCENNES","arbres_circonferenceencm":310.0,"arbres_hauteurenm":30.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Liriodendron","arbres_espece":"tulipifera","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1862-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Tulipier","com_idbase":2002370.0,"com_idarbre":2002384.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Square Carnot","com_adresse":"Avenue Daumesnil \/ Esplanade du Chateau de Vincennes","com_complement_adresse":"12-02","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Tulipier de Virginie","com_nom_latin":"Liriodendron tulipifera","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1862","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire des Etats-Unis, cette essence appartient \u00e0 la famille des Magnoliac\u00e9es. Le tulipier est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 pour sa croissance rapide et son bois aux usages multiples. C'est un proche cousin du genre Magnolia dont il se distingue par ses fruits ail\u00e9s d\u00e9nomm\u00e9s \u00ab samares \u00bb. Son nom botanique signifie \u00ab arbre-lys porteur de tulipes \u00bb ; ses jolies fleurs orang\u00e9es ont en effet une vague ressemblance avec lesdites tulipes.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002370.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002370.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3813053084172666,48.88033548610085]},"properties":{"arbres_idbase":102141.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":"19-08","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DES BUTTES CHAUMONT","arbres_circonferenceencm":740.0,"arbres_hauteurenm":30.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":102141.0,"com_idarbre":102141.0,"com_site":"Parc des Buttes Chaumont","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"19-08","com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Il a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 en 1862.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2017","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/102141.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/102141.jpg","com_copyright1":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.237898404323531,48.86254970665175]},"properties":{"arbres_idbase":2002344.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-06","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"MOULIN DE LONGCHAMP - ROUTE DES TRIBUNES","arbres_circonferenceencm":321.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Zelkova","arbres_espece":"carpinifolia","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1896-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Orme de Sib\u00e9rie","com_idbase":2002344.0,"com_idarbre":2002425.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Moulin de Longchamp","com_adresse":"Route des Tribunes","com_complement_adresse":"16-06","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Orme du Caucase","com_nom_latin":"Zelkova carpinifolia","com_autorite_taxo":"(Pall.) K. Koch","com_annee_plantation":"1896","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"L\u2019orme du Caucase est une essence appartenant \u00e0 la famille des Ulmac\u00e9es. Particularit\u00e9 : il fleurit avant l'apparition des feuilles. Ses fleurs, form\u00e9es de petits pompons rouge\u00e2tres et pourpres, donnent des fruits aplatis d\u00e9nomm\u00e9s \u00ab samares \u00bb. \u00c0 Paris, l\u2019orme est une essence historique plant\u00e9e depuis le r\u00e8gne de Fran\u00e7ois Ier pour d\u00e9limiter les territoires et soutenir le bord des chauss\u00e9es nouvelles.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002344.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002344.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2485174288497247,48.873075723584314]},"properties":{"arbres_idbase":2002354.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-17","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DE BAGATELLE - ALLEE DE LONGCHAMP \/ ROUTE DE SEVRES A NEUILLY","arbres_circonferenceencm":231.0,"arbres_hauteurenm":16.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Pendula''","arbres_dateplantation":"1868-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":2002354.0,"com_idarbre":2002436.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Parc de Bagatelle","com_adresse":"Allee de Longchamp \/ Route de Sevres \u00e0 Neuilly","com_complement_adresse":"16-17","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"H\u00eatre pleureur","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Pendula'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"1868","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Fagac\u00e9es, le h\u00eatre est la deuxi\u00e8me essence de feuillus des for\u00eats fran\u00e7aises apr\u00e8s le ch\u00eane. Le h\u00eatre pleureur conf\u00e8re au lieu un caract\u00e8re romantique et procure de l\u2019ombre aux promeneurs.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002354.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002354.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2530267667948825,48.84590426389466]},"properties":{"arbres_idbase":113571.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":175.0,"arbres_hauteurenm":10.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Pistacia","arbres_espece":"terebinthus","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Pistachier","com_idbase":113571.0,"com_idarbre":113571.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Pistachier t\u00e9r\u00e9binthe","com_nom_latin":"Pistacia terebinthus","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique et son ampleur.","com_descriptif":"Le Pistachier t\u00e9r\u00e9binthe appartient \u00e0 la famille des Anacardiac\u00e9es et pousse de mani\u00e8re commune dans le bassin m\u00e9diterran\u00e9en. Fabriqu\u00e9e \u00e0 l\u2019origine avec sa s\u00e8ve, l'essence de t\u00e9r\u00e9benthine lui doit son nom. Cet arbre est un sujet femelle. En effet, cette vari\u00e9t\u00e9 est dite \u00ab dio\u00efque \u00bb ; certains pieds ne portent que des fleurs femelles et d'autres que des fleurs m\u00e2les. Ce sujet pr\u00e9sente des dimensions exceptionnelles pour une esp\u00e8ce arbustive traditionnellement plus modeste.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/113571.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/113571.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2521746133069227,48.86483263227812]},"properties":{"arbres_idbase":2002388.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE BOULOGNE","arbres_complementadresse":"16-13","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU PRE CATELAN - CARREFOUR DE LA GRANDE CASCADE \/ CARREFOUR DE LA CROIX CATELAN","arbres_circonferenceencm":146.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Diospyros","arbres_espece":"kaki","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1897-01-01T01:09:21+01:00","arbres_libellefrancais":"Plaqueminier","com_idbase":2002388.0,"com_idarbre":2002437.0,"com_site":"Bois de Boulogne. Jardin du Pr\u00e9 Catelan","com_adresse":"Carrefour de la Grande Cascade \/ Carrefour de la Croix Catelan","com_complement_adresse":"16-13","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Bois de Boulogne","com_nom_usuel":"Plaqueminier kaki","com_nom_latin":"Diospyros kaki","com_autorite_taxo":"L.f.","com_annee_plantation":"1897","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie, le plaqueminier kaki appartient \u00e0 la famille des \u00c9b\u00e9nac\u00e9es. Ses fruits, les kakis, sont de grosses baies rappelant la forme des tomates. Ils persistent une partie de l\u2019hiver, donnant \u00e0 l\u2019arbre un caract\u00e8re tr\u00e8s singulier : des branches tr\u00e8s ramifi\u00e9es, sans feuilles et couvertes de grosses boules orange. Leur chair est juteuse, l\u00e9g\u00e8rement fibreuse et sucr\u00e9e \u00e0 maturit\u00e9. Ils se consomment presque blets.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002388.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002388.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.31706266819535,48.887317833421584]},"properties":{"arbres_idbase":135415.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 17E ARRDT","arbres_complementadresse":"17-12","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DES BATIGNOLLES","arbres_circonferenceencm":155.0,"arbres_hauteurenm":13.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Diospyros","arbres_espece":"lotus","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Plaqueminier","com_idbase":135415.0,"com_idarbre":135415.0,"com_site":"Square des Batignolles","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"17-12","com_arrondissement":"17","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Plaqueminier lotier","com_nom_latin":"Diospyros lotus","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le plaqueminier lotier est une essence originaire du Caucase appartenant \u00e0 la famille des \u00c9b\u00e9nac\u00e9es. Cet arbre tire son nom scientifique (Diospyros) du grec \u00ab dios \u00bb, Dieu, et \u00ab puros \u00bb, fruit ; probablement en raison de la taille imposante de ses fruits.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/135415.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/135415.jpg","com_copyright1":"Fr\u00e9d\u00e9ric Combeau \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.313325593912661,48.86857287601006]},"properties":{"arbres_idbase":307478.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 8E ARRDT","arbres_complementadresse":"Secteur Marigny","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDINS DES CHAMPS ELYSEES - SQUARE MARIGNY \/ 41 AVENUE GABRIEL","arbres_circonferenceencm":209.0,"arbres_hauteurenm":22.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Calocedrus","arbres_espece":"decurrens","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Liboc\u00e8dre","com_idbase":307478.0,"com_idarbre":307478.0,"com_site":"Jardin des Champs Elys\u00e9es","com_adresse":"41 Avenue Gabriel","com_complement_adresse":"Secteur Marigny","com_arrondissement":"8","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"C\u00e8dre \u00e0 l'encens","com_nom_latin":"Calocedrus decurrens","com_autorite_taxo":"(Torr.) Florin","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Cette essence appartient \u00e0 la famille des Cupressac\u00e9es. Le caloc\u00e8dre est originaire d'Am\u00e9rique du Nord. Il fut introduit en Europe en 1852. D'une grande rusticit\u00e9, l\u2019arbre supporte des temp\u00e9ratures allant jusque -30 \u00b0C. Il tol\u00e8re bien les substrats calcaires et r\u00e9siste \u00e0 la pollution atmosph\u00e9rique.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/307478.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/307478.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.2898042509579235,48.862618313146925]},"properties":{"arbres_idbase":108281.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":"Canton 10","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDINS DU TROCADERO \/ 3 PLACE DE VARSOVIE","arbres_circonferenceencm":490.0,"arbres_hauteurenm":28.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":108281.0,"com_idarbre":108281.0,"com_site":"Jardin du Trocad\u00e9ro","com_adresse":"3 Place de Varsovie","com_complement_adresse":"Canton 10","com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/108281.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/108281.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3258168137610347,48.8319673572966]},"properties":{"arbres_idbase":116216.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 14E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"SQUARE DE L ASPIRANT DUNAND \/ 20 RUE SAILLARD","arbres_circonferenceencm":163.0,"arbres_hauteurenm":20.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Cedrus","arbres_espece":"libani","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1996-01-01T02:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"C\u00e8dre","com_idbase":116216.0,"com_idarbre":116216.0,"com_site":"Square de l'aspirant Dunant","com_adresse":"20 Rue Saillard","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"14","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"C\u00e8dre du Liban","com_nom_latin":"Cedrus libani","com_autorite_taxo":"A.Rich.","com_annee_plantation":"1996-01-01","com_qualification_rem":"Symbolique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le c\u00e8dre du Liban est une essence originaire du Moyen-Orient appartenant \u00e0 la famille des Pinac\u00e9es. V\u00e9ritable sculpture v\u00e9g\u00e9tale aux grandes branches \u00e9tal\u00e9es, sa ramure apporte de l\u2019ombre et attire le regard. \u00ab Les c\u00e8dres du Liban sont les reliques des si\u00e8cles et de la nature, les monuments naturels les plus c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019univers [\u2026] \u00bb, disait Alphonse de Lamartine. Cet arbre a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 en 1996 en hommage au peintre et po\u00e8te libanais Khalil Gibran (1883-1931).","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/116216.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/116216.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.295499251591924,48.85875368149573]},"properties":{"arbres_idbase":108183.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 7E ARRDT","arbres_complementadresse":"Canton 03 \/ SETE","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU CHAMP DE MARS ET PELOUSES DE L ECOLE MILITAIRE \/ SETE","arbres_circonferenceencm":205.0,"arbres_hauteurenm":6.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Fagus","arbres_espece":"sylvatica","arbres_varieteoucultivar":"''Pendula''","arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"H\u00eatre","com_idbase":108183.0,"com_idarbre":108183.0,"com_site":"Jardin du Champ de Mars","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"Canton 03 \/ SETE","com_arrondissement":"7","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"H\u00eatre pleureur","com_nom_latin":"Fagus sylvatica 'Pendula'","com_autorite_taxo":null,"com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Fagac\u00e9es, le h\u00eatre est la deuxi\u00e8me essence de feuillus des for\u00eats fran\u00e7aises apr\u00e8s le ch\u00eane. Le h\u00eatre pleureur conf\u00e8re au lieu un caract\u00e8re romantique et procure de l\u2019ombre aux promeneurs.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/108183.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/108183.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.3856668186754817,48.880115747257605]},"properties":{"arbres_idbase":102028.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 19E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"PARC DES BUTTES CHAUMONT","arbres_circonferenceencm":335.0,"arbres_hauteurenm":25.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Aesculus","arbres_espece":"hippocastanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Marronnier","com_idbase":102028.0,"com_idarbre":102028.0,"com_site":"Parc des Buttes Chaumont","com_adresse":null,"com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"19","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Marronniers d'Inde","com_nom_latin":"Aesculus hippocastanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour leur ampleur et leur empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Originaire d\u2019Asie Mineure et des Balkans, le marronnier appartient \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Son nom scientifique est issu du grec \u00ab hippo \u00bb, cheval, et \u00ab kastanon \u00bb, ch\u00e2taigne. Les marrons \u00e9taient donn\u00e9s \u00e0 manger aux \u00e9quid\u00e9s.L\u2019histoire des Buttes-Chaumont est, elle aussi, li\u00e9e aux chevaux. Cette ancienne carri\u00e8re est devenue, au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, un cimeti\u00e8re \u00e9quin. C'est \u00e0 partir de 1864 que d\u00e9butent les travaux d'am\u00e9nagement du parc que l'on connait aujourd'hui.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/102028.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/102028.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.251375411412321,48.84624268777821]},"properties":{"arbres_idbase":123330.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 16E ARRDT","arbres_complementadresse":null,"arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DES SERRES D AUTEUIL \/ 1 AVENUE GORDON BENNETT","arbres_circonferenceencm":209.0,"arbres_hauteurenm":17.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Acer","arbres_espece":"monspessulanum","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Erable","com_idbase":123330.0,"com_idarbre":123330.0,"com_site":"Jardin des Serres d'Auteuil","com_adresse":"1 Avenue Gordon Bennett","com_complement_adresse":null,"com_arrondissement":"16","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Erable de Montpellier","com_nom_latin":"Acer monspessulanum","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable de par son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"L\u2019\u00e9rable de Montpellier est une essence originaire d\u2019Europe m\u00e9ridionale appartenant \u00e0 la famille des Sapindac\u00e9es. Cette essence est identifiable \u00e0 ses petites feuilles \u00e0 trois lobes d\u2019un vert brillant et \u00e0 ses fruits form\u00e9s d\u2019une double ailette membraneuse permettant la dispersion par le vent. Ce sujet a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9 en 1895.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/123330.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/123330.jpg","com_copyright1":null}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.300264322422256,48.85579301773249]},"properties":{"arbres_idbase":106714.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"PARIS 7E ARRDT","arbres_complementadresse":"Canton 09","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"JARDIN DU CHAMP DE MARS ET PELOUSES DE L ECOLE MILITAIRE","arbres_circonferenceencm":173.0,"arbres_hauteurenm":13.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Diospyros","arbres_espece":"lotus","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1700-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Plaqueminier","com_idbase":106714.0,"com_idarbre":106714.0,"com_site":"Jardin du Champ de Mars","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"Canton 09","com_arrondissement":"7","com_domanialite":"Jardin","com_nom_usuel":"Plaqueminier lotier","com_nom_latin":"Diospyros lotus","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"Inconnue","com_qualification_rem":"Botanique","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et sa raret\u00e9 botanique \u00e0 Paris.","com_descriptif":"Le plaqueminier lotier est une essence originaire du Caucase appartenant \u00e0 la famille des \u00c9b\u00e9nac\u00e9es. Cet arbre tire son nom scientifique (Diospyros) du grec \u00ab dios \u00bb, Dieu, et \u00ab puros \u00bb, fruit ; probablement en raison de la taille imposante de ses fruits.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/106714.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/106714.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4112193540499645,48.833818755961744]},"properties":{"arbres_idbase":2002366.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-14","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ROUTE DE LA CEINTURE DU LAC DAUMESNIL - LAC DAUMESNIL \/ PORTE DOREE","arbres_circonferenceencm":495.0,"arbres_hauteurenm":26.0,"arbres_stadedeveloppement":"M","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Platanus","arbres_espece":"x hispanica","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1860-01-01T01:02:21+00:53","arbres_libellefrancais":"Platane","com_idbase":2002366.0,"com_idarbre":2002397.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Route de la Ceinture du lac Daumesnil","com_adresse":null,"com_complement_adresse":"12-14","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Platane commun","com_nom_latin":"Platanus x hispanica","com_autorite_taxo":"Mill. ex M\u00fcnchh.","com_annee_plantation":"1860","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Essence typique de la famille des Platanac\u00e9es, le platane commun est un hybride entre les platanes d\u2019Orient et d\u2019Occident. Il se caract\u00e9rise par une \u00e9corce marbr\u00e9e et des feuilles palm\u00e9es semblables \u00e0 celles de l\u2019\u00e9rable plane. Le platane est une essence typique des travaux de plantation du Second Empire ; d'o\u00f9 sa pr\u00e9dominance dans les alignements qui bordaient alors les voies de Paris.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":null,"com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002366.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002366.jpg","com_copyright1":"Cl\u00e9ment Dorval \/ Ville de Paris"}},{"type":"Feature","geometry":{"type":"Point","coordinates":[2.4114313653728985,48.83138289735176]},"properties":{"arbres_idbase":2002360.0,"arbres_domanialite":"Jardin","arbres_arrondissement":"BOIS DE VINCENNES","arbres_complementadresse":"12-12","arbres_numero":null,"arbres_adresse":"ILE DE BERCY \/ LAC DAUMESNIL","arbres_circonferenceencm":175.0,"arbres_hauteurenm":15.0,"arbres_stadedeveloppement":"A","arbres_pepiniere":"Inconnue","arbres_genre":"Diospyros","arbres_espece":"virginiana","arbres_varieteoucultivar":null,"arbres_dateplantation":"1935-01-01T01:00:00+01:00","arbres_libellefrancais":"Plaqueminier","com_idbase":2002360.0,"com_idarbre":2002391.0,"com_site":"Bois de Vincennes. Ile de Bercy","com_adresse":"31 Route de ceinture du Lac Daumesnil","com_complement_adresse":"12-12","com_arrondissement":"12","com_domanialite":"Bois de Vincennes","com_nom_usuel":"Plaqueminier de Virginie","com_nom_latin":"Diospyros virginiana","com_autorite_taxo":"L.","com_annee_plantation":"1935","com_qualification_rem":"Paysager","com_resume":"Cet arbre est class\u00e9 remarquable pour son ampleur et son empreinte dans le paysage.","com_descriptif":"Le plaqueminier de Virginie est une essence originaire du Caucase appartenant \u00e0 la famille des Eb\u00e9nac\u00e9es. Son nom botanique \u00ab Diospyros \u00bb est d\u00e9riv\u00e9 du grecs \u00abdios\u00bb, Dieu, et \u00abpuros\u00bb, fruit, probablement en raison de la d\u00e9licieuse douceur et saveur de ses fruits.","com_delib_num":null,"com_delib_date":null,"com_label_arbres":"Ensemble arbor\u00e9 labellis\u00e9 - Label A.R.B.R.E.S en 2015","com_url_pdf":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/PDF\/2002360.pdf","com_url_photo1":"https:\/\/capgeo.sig.paris.fr\/PdfEtImages\/ArbresRemarquables\/Photos2023\/1\/2002360.jpg","com_copyright1":"Sonia Yassa \/ Ville de Paris"}}]}